<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<!DOCTYPE diaries SYSTEM "diaries.dtd">

<diaries>
								<!-- ////////////////////////////// ANNS DAGBOK \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->
	<diary>
		<creator>Ann</creator>
		<entry>
			<author age="34">Ann</author>
			<day>1</day>
			<date short="001211">11 december 2000</date>
			<place>
				<city>Stockholm</city>
				<country>Sverige</country>
			</place>
			<place>
				<city>Köpenhamn</city>
				<country>Danamrk</country>
			</place>
			<place>
				<city>Singapore</city>
				<country>Singapore</country>
			</place>
			<text>Här satt vi nu på väg till vår drömresa som vi sparat till i nästan 6 år. Barnen är jätteuppspelta då Leffe skjutsar in oss till Arlanda. De vet inte riktigt vad som väntar dem. De ser fram emot att köpa dataspel i Singapore och se lysmaskar i en grotta på Nya Zeeland. Mer vet de nog inte.

På planet till Köpenhamn fick vi frukost. Väl på Kastrup fick vi vänta i två timmar på att vårt plan med Singapore Airlines skulle ta oss vidare mot Singapore. Vi fyra hade en egen rad i mitten av planet. Varje stol hade en TV-skärm framför sig där det var fritt fram att spela Nintendo, PC-spel eller titta på filmer. Christian och Stefan var lite väl klåfingriga med dessa apparater så tyvärr hade två av TV-skärmarna gått sönder redan innan take-off. Jag och Stefan fick vara utan. Problemet nu bestod i att få dessa vildar att sova eftersom vi skulle komma fram till Singapore 6.30. De sov kanske en timme av tolv timmar. Jag och Stefan sov desto mer. Då vi flög över Iran skakade planet något otroligt. Det var just då killarna sov som tur var. Jag själv var alldeles kallsvettig och hade jättestora problem med att inte spy.

Då vi åt lunch på planet var Christian fascinerad av hur glansigt pappret var då man tog bort det från smörpaketet. Man häpnar av lite. De var inte ett dugg förtjusta i maten på planen och de bara spelade TV-spel. Sysselsättningen var helt OK. Resan gick jättebra.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="34">Ann</author>
			<day>2</day>
			<date short="001212">12 december 2000</date>
			<place>
				<city>Singapore</city>
				<country>Republiken Singapore</country>
			</place>
			<text>Väl framme i Singapore var vi nu på egen hand. Vi hade tänkt att åka en gratisbuss som gick från flygplanet in till staden och runt där i två timmar, men den gick inte förrän klockan 10:00 så vi tog en taxi istället. Vi åkte in till City och ett hotell som Travel Corner (resebyrå i Åkersberga) brukar anlita (Rendezvous). Taxin blev dyr, 20$, pga två stycken vägtullar à 2$/styck. Hotellet var dyrt (tycker jag), 320$/natt. 
			
			Jaha... nu visste vi inte riktigt vart vi skulle ta vägen. Det var hett och fuktigt och det stank avgaser. Klockan var nu 10.00 och båda barnen stod nästan och sov. Stackarna. Vi gick in på YMCA i närheten och bokade fyra nätter för 120+17$/natt. Skönt, då var hotell för dagarna här på hemresan klart. Vi tog taxi till en krokodilfarm. Där såg vi en show där de bland annat stoppade in huvudet i munnen på en krokodil och pussade den på munnen. Att de vågar! Efter det var vi så trötta och hungriga att vi ville tillbaka till flygplatsens lugna vrå.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="34">Ann</author>
			<day>3</day>
			<date short="001213">13 december 2000</date>
			<place>
				<city>Auckland</city>
				<country>Nya Zeeland</country>
			</place>
			<text>Flyg med Singapore Airlines igen. Stefan och jag var så trötta att vi somnade före starten. Stefan sov förbi middagen och killarna blev jätteglada då han inte rörde sin glass. Jag spelade lite TV-spel på planet. Tetris är favoriten nu. Försökte få barnen att sova, men det var inte lätt. När de väl somnat var det svårt att väcka dem framme i Auckland kl 11.25. Vi möttes av skönt soligt väder. Ja, som Sveriges bästa sommardagar ser ut. Jonas hade bokat bil åt oss. Då vi hyrde bilen fick Stefan ta emot ett telefonsamtal i uthyrningsdisken. Där i var Jonas som välkomnade oss hit. 
			
			En orolig men kul bilfärd ca 1 km till hotellet. Där fanns pool. Jippie! Jag satt i solen en timme och fick färg (röd!). Vi åkte in till Auckland med hyrbilen. Allt gick som smort. Jonas hade tipsat oss om att inte åka in till Auckland mellan kl 16-18 pga mycket trafik. Vi åkte in 16.30! Det gick alldeles utmärkt. In i City! Vi åkte upp i City Sky Tower. WOW! 328 m över havet är tornet upp till masten. Det finns betong och pålar 15 m under marken. Det var helt otroligt vilken utsikt över Auckland vi såg. Hamnen, de gamla vulkanerna, etc. Stefan hade svindel, framför allt när Fredrik lutade sig mot fönstret som vette utåt över staden.
			
			Efter tornet gick vi till den välkända kändisrestaurangen Planet Hollywood. Där läste vi om och såg kändisarnas kläder och rekvisita som de haft på sig i olika filmer. Bl.a. såg vi Mad Max motorcykel, Terminatordockan och Freddy Kreugers randiga tröja etc. Stefan åt fajitas, jag åt nachos och barnen åt korv (blä!) och pommes. Hur ska vi få barnen att äta ordentligt under dessa 5 veckor? Idag förbjöd vi hamburgare, imorgon har vi förbjudit pommes.   
			
			&lt;b&gt; DAGENS FUMMEL: &lt;/b&gt;			
			&lt;li&gt;Christian satte sig på pappas solbrillor så att de gick sönder.&lt;/li&gt;
			&lt;li&gt;Pappa lånade Fredriks extra brillor och glömde dem uppe i Sky Tower.&lt;/li&gt;
			&lt;li&gt;Pappa klev på en spik i badrummet och rev sönder hela strumpan.&lt;/li&gt;
			&lt;li&gt;Pappa satte på vindrutetorkarna varje gång han skulle blinka.&lt;/li&gt;
			&lt;li&gt;Pappa skulle flytta bilen på hotellet och hoppade in på passagerarsidan.
			Han klev snabbt ur bilen så att ingen hann se.&lt;/li&gt;
			</text> 
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="34">Ann</author>
			<day>4</day>
			<date short="001214">14 december 2000</date>
			<place>
				<city>Waitomo Caves</city>
				<country>Nya Zeeland</country>
			</place>
			<text>Vi vaknade första gången redan vid 5-tiden på morgonen, men åh vad skönt det var att somna om igen. Vi klev upp kl 7 för att käka frukost. Mycket gott. Fredrik åt som om han inte sett mat på flera dagar. 
			
			Kl 9.30 blev det vidare bilfärd till Waitomo Caves där vi skulle se på lysmaskar. Det var en helt otrolig grotta. Fantastiskt att ha varit där. Lysmaskar i taket såg vi också. Hela landskapet runt grottan var väldigt svenskt och vackert (svenskt = midsommaräng). Sedan vidare mot Rotorua dit vi kom fram ca 18.30. Här luktar det konstigt från alla källor med ånga som kommer upp ur jorden. Vi åt en fint upplagd pepparstek/sirloin steak (billig) men tyvärr var den rätt seg. Christian och Fredrik badade i hotellets pool. Hotellets namn: Rydges Rotorua.
			
			&lt;b&gt; DAGENS FUMMEL: &lt;/b&gt;			
			&lt;li&gt;Stefan frågade hotellreceptionisten "Do you do sucker?" när han undrade om killen spelade fotboll.&lt;/li&gt;
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="34">Ann</author>
			<day>5</day>
			<date short="001215">15 december 2000</date>
			<place>
				<city>Rotorua</city>
				<country>Nya Zeeland</country>
			</place>
			<text>Vi vaknade klockan 7 då vi intog en brakfrukost. Jag har fortfarande aldrig sett barnen äta så mycket. Det är bra, för vi hoppar över lunchen då vi bara tar en glass eller liknande. Vi kom inte iväg från hotellet förrän 10.30 pga alla papper och broschyrer som skulle sorteras och sättas in i pärmar. Stefan tar säkert fem broschyrer på varje ställe vi stannar på. "Kan vara bra att ha", säger han. Jag håller med, men vi har broschyrer överallt.
			
			Idag åkte vi till Hells Gate (Helvetets Port) i Tikitere för att se puttrande lerpölar och ångande berg. Det var otroligt läckert. Leran var så finkornig att den inte kändes när man tog upp den i handen. Dock var inte lukten lika otrolig här i Rotorua. Christian tycker att det stinker surströmming och det ligger ärligt talat inte långt bort.
			
			Efter de underjordiska aktiviteterna åkte vi till Agrodome utanför Rotorua. Där såg vi galna människor som hoppade in i en stor plastbubbla och sedan rullade ner för ett berg. Skithäftigt sa de som gjorde det! I Agrodome såg vi även en fårshow som var både rolig och intressant. Vi såg 19 olika fårraser och fick reda på vad man gjorde med ullen. Fårklippning såg vi också. Världsrekordet är ett får på 30 sekunder. Ett arbetsvärldsrekord är 900 får på en dag vilket betydde ett får/45 sek (wow!). Vi såg också vallhundar in action. Med hjälp av visslingar så går hunden till höger/vänster eller är stilla. Det här skulle mamma ha sett. En vallhund var en korsning av bordercollie/blodhund och labrador(?).
			
			Senare åkte Stefan, Christian och Fredrik upp i en helikopter över Rotorua. Jag var för snål så jag hoppade över det äventyret. Tillbaka till hotellet så hoppade vi i poolen till barnens förtjusning. 21.30 somnade 75% av familjen. Jag somnade 22.15. SKÖNT!
			 
			&lt;b&gt; DAGENS FUMMEL: &lt;/b&gt;			
			&lt;li&gt;Christian glömde kepsen på restaurang Zizzler.&lt;/li&gt; 
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="34">Ann</author>
			<day>6</day>
			<date short="001216">16 december 2000</date>
			<place>
				<city>Napier</city>
				<country>Nya Zeeland</country>
			</place>
			<text>Upp och hoppa klockan 07.00. Alla var pigga. Ännu en brakfrukost åkte ner i våra magar. Fredrik åt bland annat fyra kiwifrukter. De, och ananasen, är ju så goda här. Grabbarna blev rätt glada då vi lämnade stanken i Rotorua. Det första stoppet blev på Huka Falls. Det var ett mäktigt vattenfall med klarblått vatten. Man fick ut elektricitet ur fallet till hushållen i Napier. Vi stannade på ytterligare ett ställe där det fanns vattenfall i en ravin. Otroligt! Där träffade vi på en nyzeeländsk familj som förstod vad vi sa. De bodde i Napier och frun var från Danmark. Hon hade bott här i 15 år. Det är konstigt hur landskapet ändrar sig hela tiden. Berg och dalar. Barrträd och lövträd blandat med palmer överallt. Vägen från Rotorua till Huka var översållad med gulgingst. Jättevackert. 
			
			Innan vi kom fram till Napier passerade vi en olycka. Det var en ensam bil som hade voltat och föraren hade dött. Han låg under polisens täcke mitt på gatan. Hemskt. Väl framme i Napier checkade vi in på ett motell med 2 rum. Urmysigt. Barnen sprang till poolen och jag sprang efter med solskyddet. En timme i solen får räcka för oss blekfisar. Vi får färg. Vi får ta det sakta men säkert. Vi gick lite i Napier längs stranden. Vi kollade museumet som berättar om då Napier drabbades av en jordbävning 1931. Man återuppbyggde hela staden i 30-talsstil som kallas Art Deco. Lite westerninspirerat tyckte vi. 
			
			Här finns inga sandstränder, bara småsten. Man fångade en haj här häromdagen. Det visades på TV. Ingen badade idag, men det berodde på höga farliga vågor. Vi tog bilen till utsiktspunkten Bluffpoint, där vi såg hela bukten och faktiskt Stilla havet för första gången. Senare åt vi på Valentines. En buffé som vi kallade vårt julbord. Gott med massor av seafood och nya grejer. Alldeles för mycket gott. Somnade 21.45. 
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="34">Ann</author>
			<day>7</day>
			<date short="001217">17 december 2000</date>
			<place>
				<city>Masterton</city>
				<country>Nya Zeeland</country>
			</place>
			<place>
				<city>Wellington</city>
				<country>Nya Zeeland</country>
			</place>
			<text>Idag när vi vaknade var det redan varmt. Vi sa hejdå till Julie som var ägare till Marewa Lodge Motel. Hon tipsade om samma färdväg till Wellington som Jonas gjorde. Väg 2 hela vägen genom bergen. Vi gjorde stopp i den skandinaviskättade byn Norsewood. Där var det verkligen lantligt. Byn bestod av två gator vad vi kunde se. Men på informationen fanns en trevlig dam som sa att det var fullt upp. Hon skulle gärna vilja åka till Skandinavien, men det är tyvärr alldeles för dyrt. Jag förstår henne. Vi blir alltid väldigt vänligt mottagna då vi säger att vi är från Sverige. Det är kul. 
			
			Vi åkte vidare till Masterton som Julie i Napier tipsade om. Där fanns en fantastisk lekpark i trä för barn. Lekparken låg i en jättefin park där det fanns en hjortpark, minigolf, ett minitåg som vi åkte runt i, en crocketbana, cricketbana samt så såg vi en tävling med en massa vitklädda pensionärer som spelade någonting som liknade boule eller curling med ej runda bollar (snarare hjul). Nu var det väldigt varmt och vi hade inte smörjt in oss idag. Vi tog ett parti minigolf med max fem slag per bana. Det tyckte jag var roligare än sju slag. Vi blev stekta av solen. Efter minigolfen gick vi över gatan till ett område med tre swimmingpooler. Där njöt barnen i fulla drag. De åkte rutschkana och simmade med sina cyklop. Julklappen från farbror och faster (cyklop, snorkel, badshorts) kommer till användning varje dag.
			
			Då vi åkte mot Wellington gick det minsann uppför. Riktiga serpentinvägar som i Österrike. Vi stannade högst upp i Upper Hutt för att beskåda utsikten. Sen gick det nerför, oj oj. Tur att bilen har bromsar. I Wellington bodde vi på James Cook Centra på The Terrace, ett riktigt lyxhotell.
			
			&lt;b&gt; DAGENS FUMMEL: &lt;/b&gt;			
			&lt;li&gt;Christians Magnum mandel landade pladask rakt ner på marken i Norsewood.&lt;/li&gt;
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="34">Ann</author>
			<day>8</day>
			<date short="001218">18 december 2000</date>
			<place>
				<city>Greymouth</city>
				<country>Nya Zeeland</country>
			</place>
			<text>Vaknade 5.50 AM. Fredrik hade snörvlat sig igenom hela natten och väckt mig ett antal gånger. Upp 6 AM för frukost. Till flygplatsen och kan ni tänka er - vi passar tiden! Glasögonköp för Stefan och Fredrik på flygplatsen. Vi lämnade nu nordön för sydön. Vi hade en jättetrevlig flygvärdinna som tog med pojkarna till cockpit. Jag vet inte vad hon hette, men hon var så trevlig att jag gav henne vår adress hemma. Vi stannade inte i Christchurch, fast vi gärna ville. Tiden räckte inte till.
			
			Nu kör vi en vit Ford Festiva, mot en grön förut. Det är mycket bättre drag i den här. På väg till Greymouth stannade vi till i närheten av Castle Hill. Där var det som om en jätte hade kastat ut stora stenblock på ett berg. Där var så tyst, lugnt och stilla. Många bergsklättrare uppskattar dessa enorma klippblock. Greymouth var en ganska tråkig stad. Vi drog till Pancake Rocks. Det var häftigt! Fin väg dit och otroligt läckra klippor samt god mat på caféet. Killarna badade i simhall(!) i en timme. 
			
			&lt;b&gt; DAGENS FUMMEL: &lt;/b&gt;			
			&lt;li&gt;Ann kan inte läsa karta.&lt;/li&gt;
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="34">Ann</author>
			<day>9</day>
			<date short="001219">19 december 2000</date>
			<place>
				<city>Haast</city>
				<country>Nya Zeeland</country>
			</place>
			<text>Idag lämnade vi motellet. Vi frös faktiskt under natten. Det var ett rätt skabbigt motell där kudden var solkig och handdukarna fransiga. Poolen fungerade inte. Nu åkte vi mot Haast på västkusten. Vi stannade till i Franz Joseph där vi fikade. Christian köpte en jättefin t-shirt och Fredrik en kiwifågel man kan förvandla till en rugbyboll. Han vägrade få en t-shirt. Han får nog en i Queenstown istället. I Fox Glacier promenerade vi över berg och små bäckar till en glaciär. Vi stod ca 100 meter från glaciären som var ca 35 meter tjock. Här kände man sig pytteliten då man gick bredvid dessa enorma berg. Vi stannade vid Lake Moeraki där Fredrik och jag tog ett snabbdopp. Vi träffade en holländsk familj där. 
			
			I Haast var det öken som Jonas sagt. Vi gick till havet, men där fick man inte bada pga undervattensströmmar. Ingen pool fanns i närheten och personalen i matrestaurangen var urtråkiga liksom maten (Haast Heritage Park Lodge).
			
			&lt;b&gt; DAGENS FUMMEL: &lt;/b&gt;			
			&lt;li&gt;Både Christian och Fredrik glömde sina kepsar på frukostrestaurangen i guldgrävarstaden Ross, som liknade Vilda Västern.&lt;/li&gt;
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="34">Ann</author>
			<day>10</day>
			<date short="001220">20 december 2000</date>
			<place>
				<city>Wanaka</city>
				<country>Nya Zeeland</country>
			</place>
			<place>
				<city>Queenstown</city>
				<country>Nya Zeeland</country>
			</place>
			<text>Äntligen fick vi åka ifrån Haast. Frukosten var hemsk. 41$ och pojkarna fick betala 8$ var för 2 toast, 2 ägg och 1 glas saft. Det var inte ens juice, det var saft. Tanten som jobbade var fruktansvärt sur och otrevlig. Vi åkte direkt till Wanaka och Puzzleworld. Det tyckte vi alla var urhäftigt. Där fanns hur mycket konstiga, kluriga saker som helst. De hade byggt upp en jättestor labyrint som finns på ca 20 olika platser i världen. Barnen hade jättekul här. På vägen till Queenstown stannade vi till där de hoppade bungyjump från en bro. Det är det första stället man hade bungyjump på någonsin. Hoppet är på 45 meter. Ja, man blir lite sugen. Det vore läckert att komma hem och säga att man har hoppat.
			
			Queenstown är jättefint. En riktig stad var ett tag sedan vi såg. Det ser ut som en skidort i Österrike. Här spelade vi minigolf på en väldigt vacker bana, full med rosor. Dagens resultat på minigolfbanan: Stefan 48, Ann 55, Fredrik 58, Christian 61. Staden är omringad av höga berg och vid staden ligger en stor sjö. 
			
			Vi går och lägger oss senare och senare för varje kväll. Nu är klockan 23.15. I början på veckan gick vi till sängs kl 21.
			
			&lt;b&gt; DAGENS FUMMEL: &lt;/b&gt;			
			&lt;li&gt;Mamma satte sig på sina egna solbrillor.&lt;/li&gt;
			&lt;li&gt;Fredrik lämnade en grön krita i baksätet på bilen. Då vi kom tillbaka hade kritan smält.&lt;/li&gt;
			&lt;li&gt;Christian styrde Kevin så den hamnade på en kopp med kaffe som spilldes ut.&lt;/li&gt;
			&lt;li&gt;Christian hällde ut en hel jordnötspåse på golvet i lägenheten i Queenstown.&lt;/li&gt;
			&lt;li&gt;Pappa har försökt att lägga i backen tre gånger under tiden vi har kört bil.&lt;/li&gt;
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="34">Ann</author>
			<day>11</day>
			<date short="001221">21 december 2000</date>
			<place>
				<city>Queenstown</city>
				<country>Nya Zeeland</country>
			</place>
			<text>Frukost 8.30. Det blir toast till grabbarna med juice till. Det är det enda de tycker om. Grabbarna lånade tennisracket och boll för att spela tennis i närmare två timmar. Under tiden åkte Stefan och jag till stan för att gå till en hårfrisör och boka Shotover Jet, en speedboataktivitet intill klipporna i Shotover River. Håret blev kortare än vanligt, men mycket poppigare och skönare. Shotover Jeten var urkul och häftigt. Stefan och jag var lite oroliga att Fredrik inte skulle vilja åka, men han tyckte det var jättekul. Vi åkte i 80 km/h och svängde i 360°. Blöta blev vi på köpet.
			
			Efteråt köpte vi varsin t-shirt som bevis och åkte sedan till Pizza Hut. Där åt vi så mycket pizza som vi orkade. Man fick göra sin egen mjukglasstrut till efterrätt (så många man ville!). Hemma på lägenhetshotellet tittade barnen på en Pokémonfilm på TV. Under filmen kom Jonas och Joel och hälsade på. Det var ett kul återseende. Det var 5 1/2 är sedan nu, på Jonas och Sarahs bröllop i Zell am See i Österrike. 
			 
			Vi hade mycket att prata om direkt. Alla våra frågor om kors utmed vägen t.ex. Det betyder att någon har dött där. Men tydligen är det mycket rabalder om dessa kors. Är de avskräckande eller omoraliska? Vi undrade också om alla dessa possums utmed vägen. Tydligen vill alla skjuta detta överflöd av possums då de sätter sig i trädkronorna och äter upp allt där. Då dör trädet. Vi har än så länge sett ca 20-50 döda possums utmed vägarna. 
			 
			Jonas tog oss till Arrowtown. Det var en gammal guldgrävarstad med pyttesmå hus. Jättepittoreskt! Där åt vi middag på en restaurang som hette Stables. Jättegott och mysigt inrett. I morgon blir det ångbåt och eventellt bungyjump. 
			 
			&lt;b&gt; DAGENS FUMMEL: &lt;/b&gt;			
			&lt;li&gt;Fredrik hade sin nya t-shirt på sig i en timme innan han tappade en glass på den.&lt;/li&gt;
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="34">Ann</author>
			<day>12</day>
			<date short="001222">22 december 2000</date>
			<place>
				<city>Queenstown</city>
				<country>Nya Zeeland</country>
			</place>
			<text>Idag tog vi ångbåten TSS Earnslaw från 1912. Det var en mysig färd till en farm som tog ca 45 minuter. På farmen fick vi se fårvallning, fårklippning och ullspinning. Vi fick mata hjortar och vi fick morning tea med scones. Vi var tillbaka 13.30. 
			
			Jonas övertalade oss att hoppa bungyjump. Det roliga var att Christian också ville hoppa. Reglerna tillät honom och att han hoppade är ju helt fantastiskt. Stefan och jag är så stolta över honom. Det var många som var imponerade och klappade händerna när han hoppade. Jag hade velat doppa mig mer i vattnet men nu blev det bara händerna. Äventyret var snabbt över och vi blev 2200:- fattigare. Beviset är i alla fall en video och varsin t-shirt. På kvällen spelade vi minigolf med Jonas och Joel. Stefan vann... igen! Sedan åkte vi till huset där Jonas bor och lagade spaghetti och köttfärssås. 
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="34">Ann</author>
			<day>13</day>
			<date short="001223">23 december 2000</date>
			<place>
				<city>Dunedin</city>
				<country>Nya Zeeland</country>
			</place>
			<text>Idag kl 10.00 checkade vi ut från vårt hotell i Queenstown. Vi åkte till Gibbston Winery och fick en guidad tur i hur vindruor växer och hur vin framställs och lagras. Vi köpte tre flaskor vin  med oss hem. Resan fortsatte mot Dunedin via Mitton. Vi stannade bara vid ett stopp där vi gick in och drack kaffe. Det var verkligen ett ställe på vischan. Alla glodde på oss då vi kom in på puben. Där satt alla och rökte med skitiga kläder och leriga stövlar. Det var verkligen ett lokalt, inpyrt ställe.
			
			Klockan 15.00 kom vi så äntligen fram till Jonas och Sarahs hur på Forfar Street. De har en otrolig utsikt över Dunedin och kusten. Huset håller på att renoveras och det kommer bli jättefint när det väl bli klart. Då barnen somnat pyntade vi för julen. Sarah och jag var trötta men Stefan och Jonas satt uppe och pratade.
			
			PS. Sarah bjöd på pumpkinsoppa som var jättegod + nybakt bröd. Barnen var jättesöta.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="34">Ann</author>
			<day>14</day>
			<date short="001224">24 december 2000</date>
			<place>
				<city>Dunedin</city>
				<country>Nya Zeeland</country>
			</place>
			<text>Vi sov länge (över 9) i jättesköna sängar som normalt sett Jonas och Sarah sover i. Till frukost hade Jonas gjort risgrynsgröt med mandel i. Jag fick mandeln. Efter frukosten tog vi en tur till Dunedin. Det var många dunedare som julhandlade i sista minuten. Stefan blir ju nervös av sånt, så där stannade vi inte länge.
			
			Jonas tipsade oss om Tunnel Beach. Vi tog bilen uppför alla backar, här ser nämligen ut som i San Francisco. Sen gick vi nerför ett berg i 20 minuter, genom en tunnel innan vi kom fram till en magnifik lagun. En sån som du ser i filmer och på vykort. Grabbarna sprang i sanden fram och tillbaka. På stranden fanns en ensam pingvin som var "moulting". Det betyder att de tappar sina fjädrar och då vill de vara helt ensamma. Man får absolut inte gå närmre än 10 meter för då blir de hyperstressade. Jaja, Fredrik gick fram och klappade den, det har vi foto på. Efter den branta promenaden upp till bilen var vi ganska trötta. Jag somande i soffan hemma. 
			
			Klockan 15 kollade vi på Kalle Ankas julafton eftersom vi hade ett videoband med oss. Sedan var det julklappsutdelning med en tomte som slog på arslet i rabatten på baksidan av huset. Det var skönt att se en gran som inte var överfylld med julklappar. Julmaten var helt fantastiskt god. Vi var såå hungriga. Det blev färskpotatis, Jansson, skinka, sill, köttbullar, prinskorv, snaps etc. Vi hade köpt Fem myror är fler än fyra elefanter till barnen och jag började faktiskt gråta när jag såg hur glad Jonas blev då han fick se de tre videobanden. Han vill och försöker få barnen att prata mera svenska. Vi hade en jättetrevlig julafton som vi avslutade med ett avsnitt Fem myror. Karin (Jonas mamma) ringde och önskade alla god jul.
			
			&lt;b&gt; DAGENS FUMMEL: &lt;/b&gt;			
			&lt;li&gt;Jonas som brände det hemlagade äppelmoset på spisen.&lt;/li&gt; 
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="34">Ann</author>
			<day>15</day>
			<date short="001225">25 december 2000</date>
			<place>
				<city>Dunedin</city>
				<country>Nya Zeeland</country>
			</place>
			<text>Idag skulle vi fira lite mer engelsk jul så Christian och Fredrik fick lite godis och en julklapp att dela på i en strumpa som låg på sängen när de vaknade. Julklappen var en leksaksrugbyboll som visslade när man kastade den. Man kunde kasta den väldigt långt också. Efter frukosten tog vi våra bilar för att ha lite picknick vid en strand. På första stället så höll vi nästa på att blåsa bort samt att det kom en regnskur var femte minut. Vi packade in oss i bilarna igen och for till en "creek". Där blåste det mycket mindre så där stannde vi i ca en timme. Fredrik var den ende som badade. 
			
			Efter denna tur åkte bara jag, Stefan, Jonas, Christian och Fredrik till en fyr längst ut på udden i Dunedin för att titta på albatrosser och sälar. Vi såg bådadera samt pingviner i sina bon. Efter ringlande vägar högt, högt uppe utan skyddsräcke kom vi hem till en underbart god middag med kalkon och potatis samt jättegoda grönsaker. Det här var första middagen som pojkarna tog om mer än två gånger. Tack för det Sarah! Efter middagen blev det apple crumble (äppelpaj) med glass. Supergott!
			
			Vi fick i uppgift av Jonas att skriva i gästboken. När vi såg vad kul och fint alla hade skrivit och ritat så blev vi mållösa, men vi ska nog klura ut något.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="34">Ann</author>
			<day>16</day>
			<date short="001226">26 december 2000</date>
			<place>
				<city>Dunedin</city>
				<country>Nya Zeeland</country>
			</place>
			<place>
				<city>Christchurch</city>
				<country>Nya Zeeland</country>
			</place>
			<text>Efter frukost och gästboksskrivande tog vi ett kärt farväl och Jonas, Sarah, Joel, Jenny och lilla Ella. Tårarna var inte långt borta på någon utav oss. Sarah fick till och med kramar av både Christian och Fredrik. Jenny grät och ville följa med till Sverige, men hon blev lugn när jag lovade att vi snart skulle ses igen. Det blev en lång bilfärd upp till Christchurch med stopp i Ashburton för McDonalds och innan dess ett stopp i Timaru där det var karneval. 
			
			&lt;b&gt; DAGENS FUMMEL: &lt;/b&gt;			
			&lt;li&gt;Ann då hon vred vattenkranen åt fel håll inne på McDonalds och vattnet sprutade över hela golvet och över hela sig själv och Fredrik.&lt;/li&gt; 
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="34">Ann</author>
			<day>17</day>
			<date short="001227">27 december 2000</date>
			<place>
				<city>Brisbane</city>
				<country>Australien</country>
			</place>
			<text>Väckning 04:35. Flyget gick 06:35. Det var många papper som skulle fyllas i, dessutom skulle en speciell flygplatsskatt betalas. 25$/person över 12 år. Väl framme i Queensland möttes vi av en underbar hetta som jag nog hade saknat på Nya Zeeland. Karin, Ulf och Niclas (Jonas föräldrar och bror) samt Inda (Niclas tjej) mötte oss. Niclas, som är arkitekt, berättade om alla byggnader inne i City, vem som ritat och vilka som byggt huset osv.
			
			Framme hos Uffe och Karin fick ungarna syn på poolen och låg sedan där i fem timmar från och till. Johanna (Jonas syster) kom över med Lockland, Nathalie och Fredrick (7, 6 och 2 år). Niclas hämtade dottern Samantha (7 år). Det blev lunch-middag samt lite julklappsutdelning. Det känns skönt att vara här. Det började regna på kvällen och vi lade oss tidigt. 
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="34">Ann</author>
			<day>18</day>
			<date short="001228">28 december 2000</date>
			<place>
				<city>Brisbane</city>
				<country>Australien</country>
			</place>
			<text>Idag gick jag upp klockan 8 och fick tillsägelse av Karin att gå och lägga mig igen. Jag sparkade upp Stefan ur sängen och gick och la mig igen. Två minuter senare sjöng Karin, Uffe, Fredrik, Christian och Stefan utanför dörren. Karin hade till och med bakat tårta till frukost, det var roligt. Jag fick även ett paket som innehåller Toblerone. 
			
			Eftersom det regnade hela natten och hela dagen idag så beslöt vi att barnen fick vara kvar i Karin och Uffes hus så att de kunde bada i poolen. Uffe gjorde jättegoda pannkakor till lunch, sa grabbarna. Jag och Stefan tog tåget till Queens Street, shoppinggatan. Där köpte vi lite souvenirer och jag köpte tre toppar. Vi hälsade på Nicke i hans lägenhet där han bott i sex veckor. Då vi kom hem stod det en jättebukett blommor som hade kommit med Interflorabud från mamma och hennes Willy, brorsan Peter och svärföräldrarna Astrid och Leif. Tack snälla ni!
			
			&lt;b&gt; DAGENS FUMMEL: &lt;/b&gt;			
			&lt;li&gt;Ann hade köpt en Carola-skiva till Karin och Uffe i julklapp. Då de öppnade fodralet fanns ingen CD i den. Snopet va? Jag ska skriva ett vykort till Åhléns i Mörby så hoppas jag att vi kan få en ny.&lt;/li&gt;
			&lt;li&gt;Niclas spillde ut ett helt glas rödvin över sin flickvän Inda och lite över sin dotter Samantha.&lt;/li&gt;
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="34">Ann</author>
			<day>19</day>
			<date short="001229">29 december 2000</date>
			<place>
				<city>Brisbane</city>
				<country>Australien</country>
			</place>
			<text>Regnet öste ner oavbrutet igår, under natten och hela dagen idag. Nu är det bara 2 &#189; vecka kvar av semestern och jag börjar faktiskt känna lite panik. Ska vi komma hem lika bleka som vi var när vi åkte? Det vore oerhört tråkigt. På tisdag ska vi hyra en bil som vi ska ha då vi åker ner mot Sydney. Idag åkte vi till Underwater World ca 10 mil norr om Brisbane. Där såg vi alla möjliga sorters fiskar, sköldpaddor, några krokodiler etc. Vi gick i en glastunnel där jättestora hajar och rockor simmade runt omkring oss tillsammans med massa andra fiskar också. Vi fick känna på sjöstjärnor och sjögurkor i alla möjliga färger. Sjögurkorna kändes som en ballong med vattenmjölsblandning i. 
			
			Karin lagar jättegod mat och vi är så glada över att få bo hos dem. Niclas har verkligen planerat för detta besök och det känns jättebra, men ibland känns det som om Uffe tycker det är lite livligt att ha oss här, men det köper vi.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="34">Ann</author>
			<day>20</day>
			<date short="001230">30 december 2000</date>
			<place>
				<city>Brisbane</city>
				<country>Australien</country>
			</place>
			<text>Idag skulle det äntligen inte bli regn hela dagen. Nu var det Movie World som väntade på oss 40 minuters bilväg söder om Brisbane, utmed Guldkusten. Här ligger inom en radie av 1 mil Dreamworld, Movie World och Wet'n'Wild Water World. Movie World är ett nöjesfält med olika attraktioner som Batmans grotta, "Dödligt Vapen"-bergochdalbana, Looney Tunes och Roger Rabbit. Vi fick se hur en filminspelning går till med blå bakgrund och hur ljudeffekter läggs till. Vi såg stuntmän i en jätterolig show där de gjorde parodi på Polisskolan. Den var jättebra. Vi stod i kö i 50 minuter (jag, Stefan och Christian) för att åka Flume Ride (Wild West). Under tiden vi väntade försvann Uffe och Fredrik, så sen fick vi gå och leta efter varandra i en timme.
			
			Solen sken på oss då och då med heta strålar. Det var en lyckad dag. Då vi kom hem ca 19.30 så hade Karin laddat upp med T-bensstek, bearnaisesås, sparris och potatis. Vi gick och la oss strax efter 22 till ljudet av racerbilar (de kör varje lördagkväll i Brisbane), syrsor, cikador, kokaburror, flygande hundar, geckoödlor, hästar, tuppar etc.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="34">Ann</author>
			<day>21</day>
			<date short="001231">31 december 2000</date>
			<place>
				<city>Brisbane</city>
				<country>Australien</country>
			</place>
			<text>Idag åkte Ulf, jag, Stefan, Christian och Fredrik upp till regnskogen i Tamborine. Karin fick liksom igår tyvärr stanna hemma eftersom hon inte fick plats i bilen. Där såg vi lianer, vattenfall, ödlor i olika färger, sköldpaddor och enormt stora träd. Ett träd kan ätas upp av ett annat så kallat parasitträd. Då bli det första trädet ihåligt och dör sedan. Vi fikade på Swedish Corner, en liten restaurang som ägs av två svenskar, Sven och Anita Enocksson. Vi köpte äkta kanelbullar, mums! Tyvärr var deras hus och business till salu nu för 475.000$. Jag hoppas att det är några andra svenskar som tar över. 
			
			Vi åkte vidare mot Guldkusten och Surfers Paradise. Där tog vi ett dopp i jättehöga vågor. Christian och Fredrik blev som tokiga. Stefan tappade kontrollen i en våg och dundrade med huvudet in i ryggen på mig. Han fick ont i nacken efteråt. Vi får hoppas att det går bra. Det var oerhört viktigt att man badade mellan flaggorna på stranden. Det var ca 50 meter mellan dem och det var det området som badvakterna bevakade. 
			
			Senare på kvällen åkte vi till Niclas och Inda för att äta indonesisk middag. Maten hos Niclas var gudomligt god. Ulf blev nog lite sur på mig då jag poängterade att han och jag kunde väl dela på en öl eftersom han skulle köra. Jag är ju van med nollgräns i Sverige och han skulle ju faktiskt köra hem hela vår familj plus Karin. Niclas ville att vi skulle gå ut och ta en snabböl på en äkta genuin pub. Det var bara det att när vi kom dit visade det sig vara en gaybar som inte var så lämplig när vi hade barnen med oss.
			
			Vi såg ett stort fyrverkeri nere i City vid midnatt, nästan på Burbank där man nog ska stå. Där drack vi hemsk champagne som vi fått av Jonas, även Niclas champagne var otäck. Hem i bilen somnade både Christian och Fredrik. Det hade varit kul att ringa hem, men det gjorde vi inte. Grattis till vår 12:e förlovningsdag!
			
			&lt;b&gt; DAGENS FUMMEL: &lt;/b&gt;			
			&lt;li&gt;Uffe virrade bort sig på vägarna tre gånger. Han tänkte på annat eller hittade inte. I klass med mitt lokalsinne faktiskt.&lt;/li&gt;
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="34">Ann</author>
			<day>22</day>
			<date short="010101">1 januari 2001</date>
			<place>
				<city>Brisbane</city>
				<country>Australien</country>
			</place>
			<text>Vi hade alla bestämt att detta skulle bli en slappardag. Vi gick inte upp förrän kl 10, tog en lång frukost och sen hoppade vi i poolen. Solen kom fram då och då. Jag fick titta på broschyrer för Guldkusten och Sydney så vi kan få ett hum om vart vi ska bo på vår resa söderut. Johanna och David kom över med barnen och badade. Fredrik blev så ledsen över att han inte förstår vad Lockland säger. Det måste vara frustrerande när de vill leka, men inte förstår varandra. Kl 5 åkte vi alla 14 (Niclas, Inda, Samantha, Johanna, David, Fredrick, Nathalie, Lockland, Uffe, Karin och vi fyra) till en kvartersrestaurang med vietnamesiskt mat. Niclas beställde lite av varje till alla och Stefan betalade för hela kalaset, 196$. Supergott och jättebilligt. Alla tackade och bockade artigt. 
			
			Efteråt åkte vi hem och drack kaffe hos Uffe och Karin och spelade Yatzy. En disträ Uffe vann med nästan otroliga 300 poäng och stackars Niclas kom sist med 149 poäng. Det var en trevlig dag. 
			
			&lt;b&gt; DAGENS FUMMEL: &lt;/b&gt;			
			&lt;li&gt;Golvet lutade på restaurangen så att fiskfatet med sojasåsen välte över tallrikskanten så att Uffe fick såsen i knät.&lt;/li&gt;
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="34">Ann</author>
			<day>23</day>
			<date short="010102">2 januari 2001</date>
			<place>
				<city>Tangalooma</city>
				<country>Australien</country>
			</place>
			<place>
				<city>Brisbane</city>
				<country>Australien</country>
			</place>
			<text>Upp med tuppen. Klockan 9 gick dubbeldäckaren från Brisbane City Transit Centre till hamnen. Där gick en katamaran ut till en sandö som heter Moreton Island. Vi anlände till detta paradis på Jorden som hette Tangalooma. Klarblå himmel, blått vatten, fiskar att se i vattnet, underbar strand och varmt i vattnet. Solen stod i zenit och brände gott på axlarna. Då vi beställde mat så tog det jättelång tid så vi fick faktiskt alla pengarna tillbaka. Det var ju kul. Tyvärr gick båten tillbaka redan vid 15.30. Vi hann inte med pulkaåkningen på sanddynerna som vi hade hoppats. Vi får ta det nästa gång vi är här och hälsar på. Däremot hann vi se två delfiner ca 50 meter från stranden.
			
			Bussresan hem var jätterolig. Chauffören fick kängurusoppa hela tiden. Vi skrattade högt och medpassagerarna måsta trott att vi var galna. Hemma från paradiset åt vi rester och sa hejdå till Johanna. Fredrik och Lockland ville så gärna leka med varandra en sista gång. Vi försökte lära Fredrik och Lockland några engelska/svenska ord med framgång. 
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="34">Ann</author>
			<day>24</day>
			<date short="010103">3 januari 2001</date>
			<place>
				<city>Surfers Paradise</city>
				<country>Australien</country>
			</place>
			<text>Stefan, jag och Uffe gick upp klockan 7 för att hämta vår hyrbil som vi hade beställt från Avis. Efter stor frukost tog vi farväl utav Uffe och Karin. Det var både med glädje och vemod. Fredriks kommentar vid frukostbordet var att han tyckte att Uffe och Karin skulle flytta hem till Sverige så kunde han hjälpa dem över gatan när de blev riktigt gamla. Karin skrattade så hon tjöt. Vi åkte till Wet'n'Wild och blev där hela dagen. Det var jättekul, här trivdes verkligen grabbarna. Man fick ta med sig eget käk om man ville. 
			
			Imorgon ska vi till Sea World så vi ska sova på ett hotell som heter Maldives. Det kostar 130$ och ligger på Surfers Paradise Gold Coast. Det känns verkligen lyxigt. Vi åt italienskt ikväll men utan smak och urdålig service. Här i Surfers Paradise är det flott värre. Fina, vackra människor i dyra bilar som åker raggarrundor på avenyn.
			
			&lt;b&gt; DAGENS FUMMEL: &lt;/b&gt;			
			&lt;li&gt;Karin tog kaviar på skinkmackan istället för senap.&lt;/li&gt;
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="34">Ann</author>
			<day>25</day>
			<date short="010104">4 januari 2001</date>
			<place>
				<city>Surfers Paradise</city>
				<country>Australien</country>
			</place>
			<text>Vi valde att inte stanna en natt till i Surfers Paradise utan vi ville ta Sea World idag och sen komma vidare söderut. Sea World var jättetrevligt. Deras nya attraktion var isbjörnar som naturligtvis vi nordbor inte var så intresserade av. De hade en kul show med sälar och uppvisningar med vattenskidor. Delfinshowen var tyvärr inte i närheten av den vi har på Kålmården. Det fanns även bergochdalbanor, flume ride etc. Vi hade trevligt och kom inte ifrån Sea World förrän klockan 18.30. 
		
			Klockan 23 hade vi fortfarande inte hittat något ledigt motell/hotell och var lite smått desperata. Vi fick inte åka mer söderut än Yamba, för där skulle vi ju träffa Niclas dagen efter, men det var dött och kolsvart överallt. Efter mörkrets inbrott vid 21 verkar det som att alla går till sängs här nere. Vi kom fram till Yamba 23.30 och letade upp Niclas tältplats. Vi hade tur att vaktmästaren fortfarande var kvar, för han fick hjälpa oss. Niclas garvade glatt när vi kom. De hade undrat vart vi varit. Vi väckte allihopa och Niclas, Inda och Samantha hade gjorde plats för alla sju i ett 4-mannatält. Vi fnissade ett tag men somnade snabbt. Så illa har vi nog inte sovit på länge. Alla snodde täcke från varandra och en galen tupp gol från kl 3-7 på morgonen då vi gick upp. Tack Niclas!
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="34">Ann</author>
			<day>26</day>
			<date short="010105">5 januari 2001</date>
			<place>
				<city>Yamba</city>
				<country>Australien</country>
			</place>
			<place>
				<city>Coffs Harbour</city>
				<country>Australien</country>
			</place>
			<text>Efter en hemsk natt med lite sömn klev vi möra ur Niclas tält. Vi åkte till en strand som hette Pippi Beach. Där hoppade vi i vågorna mellan 9-12. Solen hettade något otroligt. Jag hann inte smörja in mig och det fick jag sota för. Jag blev ordentligt röd lite här och där. Fredrik har fått värmeeksem som vi försöker avhjälpa med solskydd och t-shirt. Efter lunch och farväl av familjen Hjertquist åkte vi vidare söderut mot Coffs Harbour. Där hade vi varit förutseende och bokat ett rum (dyrt, men natten före var ju gratis). Vi fick välkomstdrink när vi anlände och frukosten ingår. Det fanns massor av olika pooler samt en beach som är som på Guldkustens Surfers Paradise. Detta är en så kallad resort där man rekreerar sig med spa och dylika saker (Nautilus Resort).
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="34">Ann</author>
			<day>27</day>
			<date short="010106">6 januari 2001</date>
			<place>
				<city>Port Macquarie</city>
				<country>Australien</country>
			</place>
			<text>Från Coffs Harbour med lunchstop i Kempsey på ett jättemysigt café utmed floden precis efter bron på Pacific Highway. Idag var vi ute i tid så kl 16 hade vi redan bokat ett motell. Klockan 20 var alla motell fullbokade. Vi spelade minigolf med rätt roliga hinder där vissa hinder drevs elektriskt. Stefan vann med en poäng över mig! Vad gör man inte för familjefriden... Vi åt på en thailändsk restaurang. Vi tog in tre olika förrätter och fyra olika huvudrätter. Vi ville att barnen och vi själva skulle smaka på lite nya saker. Barnen var jätteduktiga att pröva på. Några huvudrätter (3 st) var otroligt starka. Stefans djungelbiff fick nog våra smaklökar att dö en smula. Gott var det, men alldeles för starkt för barnen. 
			
			&lt;b&gt; DAGENS FUMMEL: &lt;/b&gt;			
			&lt;li&gt;Christian tappade ut ett glas fullt med vatten över bordet på den thailändska restaurangen.&lt;/li&gt;
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="34">Ann</author>
			<day>28</day>
			<date short="010107">7 januari 2001</date>
			<place>
				<city>Port Macquarie</city>
				<country>Australien</country>
			</place>
			<place>
				<city>Belmont</city>
				<country>Australien</country>
			</place>
			<text>Vi försökte att boka Budget Motel i Sydney, men det var fullt överallt. Vi tog kustvägen, eller den så kallade turistvägen, via Forster och Seal Rocks. Där var det oerhört hett. Det är tyvärr inte så mysigt att stanna och bada eftersom du sen blir full av saltvatten på kroppen som stelnar och torkar in i huden. Vi gick in i en koalapark där vi fick klappa riktiga koalor och träffa på kängurur. Vi fick alla eucalyptusolja på oss så att koalorna skulle trivas och inte bli rädda när vi skulle klappa dem. I parken träffade vi svenskar från Bromma, men pappan var född i Forster. 
			
			I Seal Rocks (bara stränder) hade det 1992 simmat in 49 stycken späckhuggare på stranden. Frivilliga transporterade då på bilar späckhuggarna till en annan strand. De lyckades rädda 36 stycken. Vi åt middag på Pizza Hut och sov i Belmont på ett Budget Motel. Bra att det är relativt billigt på Budget (ca 500kr/natt), för i Sydney blir det dyrt. 
			
			&lt;b&gt; DAGENS FUMMEL: &lt;/b&gt;			
			&lt;li&gt;Fredrik gick i på en WOMEN-toa. Han trodde det var en toa för skadade män.&lt;/li&gt;
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="34">Ann</author>
			<day>29</day>
			<date short="010108">8 januari 2001</date>
			<place>
				<city>Sydney</city>
				<country>Australien</country>
			</place>
			<text>Vi lämnade Budget-motellet kl 10 och åkte direkt till en restaurang som serverade frukost. Vi blev alldeles proppmätta så idag tänkte vi inte äta någon lunch. Vi körde ner mot Sydney, en tur på ca två timmar. Vi passerade The Entrance och jag kom ihåg att Niclas ville att vi skulle se något där, men jag kom inte ihåg vad. Väl framme i utkanten av Sydneys stadskärna blev Stefan superstressad. Jag talade om hur han skulle köra och han tyckte att vi hade kört fel. Vi satt tillslut och skrek åt varandra med hamnade jätterätt. Vi hade en jättebra kartbok i bilen som tillhörde AVIS. 
			
			Snabb inspektion av hotellet. Oj oj, för 180$ får man inte mycket mitt i Sydney. Urgammalt hotell med nedslitna inventarier. Okej, vi har tak över huvudet men vi hade nog önskat ett något lyxigare hotell de sista dagarna i Australien. Hotellet ligger i korsningen Oxford Street/Pelican Street. Det är i de här kvarteren konstiga nattklubbar och killar som gillar killar håller till. Vi tog en promenad, för nära var det, till Darling Harbour. Vi gick på promenadstråket utmed vattnet. Köpte lite souvenirer till våra mammor som sköter om hus och katten Tigris där hemma. Vi gick till Planet Hollywood och åt utsökt mat. 
			
			&lt;b&gt; DAGENS FUMMEL: &lt;/b&gt;			
			&lt;li&gt;Fredrik spillde ut en stor fläck ketchup över sina långbyxor.&lt;/li&gt;
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="34">Ann</author>
			<day>30</day>
			<date short="010109">9 januari 2001</date>
			<place>
				<city>Sydney</city>
				<country>Australien</country>
			</place>
			<text>Ojojoj! Klockan 3 på natten sa vi till varann att vi aldrig mer skulle bo på Oxford Koala Hotel. Det kändes som att ligga på bottenvåningen med alla fönster öppna, fast vi bodde på elfte våningen. Inte kunde vi veta att Oxford Street är en av de mest trafierade gatorna i hela Sydney. Dessutom har de inte 2-glasfönster. Det stod eller visades inget av det i de två katalogerna som jag sett. Det stod dessutom ingenting om att man behövde betala 20$/dygn i parkeringsavgift, även om du är hotellgäst. Jag klagade det bästa jag förmådde, jag är ju annars för snäll när det gäller sådant. Vi fick 30$ avdraget och byte av rum med fönster mot en bakgata istället. Nog om detta...
			
			Vi bokade en Rocket Cruise med en Matildakatamaran på en timme. Man måste ju se Sydney Harbour Bridge och Operahuset från vattnet. Stefan hade velat gå på bron, men det var inte tillåtet för barn så det fick vi stå över. Vi tog en tur i ett shoppingcenter som bestod av en hel del olika shoppingcenter i det första. Låter krångligt, men många affärer var det. Jagköpte ett linne och en cerice kortärmad tröja. Med trötta och blåsbeklädda tår styrde vi stegen mot hotellet. Vi såg väldigt många uteliggare på vägen hem. Christian ville göra en god gärning. Så när en uteliggare frågade om vi hade en slant till kaffe så ville Christian ge honom. Han fick 70c och Christians mungipor var högt uppe. 
			
			Eftersom vi endast sovit några få timmar i natt så var vi mycket trötta. Vi vilade lite på rummet. Klockan 20 gick vi genom Hyde Park och såg massor av fladdermöss/flygande hundar. Vi har aldrig sett så stora eller så många. Kl 21 hade vi bokat bord i Sydney Tower. Det roterade hela tiden. Det var jättemysigt. Vi såg hela Sydney by night. Vi blev mätta av buffén men nästa gång tar jag nog à la carten. Vi blev lite yra i hatten av det snurrande tornet så det var skönt att komma ner på marken igen.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="34">Ann</author>
			<day>31</day>
			<date short="010110">10 januari 2001</date>
			<place>
				<city>Singapore</city>
				<country>Republiken Singapore</country>
			</place>
			<text>Upp klockan 06.00. Tog bara 20 minuter till flygplatsen. Vi glömde att tanka bilen innan vi lämnade tillbaka den. Det var fumligt. Det blir dyrare då. Flygresan gick bra. Vi spelade mycket TV-spel. Fredrik åt nästan inget av varken frukosten eller lunchen på planet. Vi satt med svenskar både framför och bakom oss. De vi pratade med kom från Tyresö men bodde i Singapore. 
			
			Det var skönt att hoppa i en taxi och åka direkt till YMCA där vi ska bo i fyra nätter. Det är ju inget lyxhotell direkt, men det får väl duga. Stefan hade velat ha en lyxigare avslutning på semestern, så vi kanske tar in på ett lyxhotell den sista natten. Det är i alla fall bättre än Sydney och frukosten är jättebra. Och pool finns det på taket, toppen!
			
			På kvällen gick vi en promenad från hotellet till Clarke Quay. Det var jättetrevligt. Jag köpte en Singapore Airlines-dräkt (26$). Fredrik hade jätteont i huvudet, antagligen för att han inte ätit eller druckit någonting. Vi gick förbi massor med uteserveringar där vi såg magtarmsbakterierna frodas. Stefan skulle aldrig vilja äta på en sådan restaurang sa han. 
			
			På vägen hem såg vi en katt bli påkörd. Den levde efter krocken och skrek och vred sig i smärtor innan blodet och livet rann ur honom. Jag och Fredrik tyckte det var rätt obehagligt. Vi såg väl Tigris framför oss antar jag. Fredrik grät sedan hela kvällen pga huvudvärk sa han, men jag tror nog att det berodde på katten vi såg. Vi sov allihopa före 21.00. Natten slutade med att jag och Christian sov på golvet pga att en våningssäng knarrade vad man än gjorde i den.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="34">Ann</author>
			<day>32</day>
			<date short="010111">11 januari 2001</date>
			<place>
				<city>Singapore</city>
				<country>Republiken Singapore</country>
			</place>
			<text>Fredrik vaknade utan huvudvärk, tack och lov. Vi åt en riktig brakfrukost som faktiskt ingick i hotellpriset (121$/natt). Vi tog en taxi till World Trade Center där vi hoppade på en cable car till Sentosa. Det var läckert att hänga och dingla på en tråd högt över vattnet, 60 meter. I denna enormt vackra park så började vi med en runda minigolf. Idag var det dags för revansch och jag vann över Stefan med två poäng. En enormt skön seger som avgjordes på sista hålet. Vi gick til beachen och badade lite efteråt. Utsikten var tankbåtar och mera tankbåtar. Ibland klafsade vi i en oljefläck. Handduken blev nog förstörd då den låg på stranden. På stranden som var rätt öde träffade vi famlijen Lindström från Söråker nära Timrå. De var jättetrevliga. De hade varit i Thailand och på Bali och skulle hem samma dag som vi fast tyvärr över Amsterdam. Vi beslöt att vi eventuellt skulle boka vår sista natt på Hotel Elizabeth där de bodde.
			
			Middagen för dagen intog vi på hotellet Shangri-la på Sentosa. Barnen fick prova på Nasi Goreng, som Christian gillade, och currykyckling, där Fredrik bara åt kycklingen. Jag tog Singapore Satay som smakade mycket gott. Stefan valde Mee Goreng som också var gott. Barnen fick färskpressad äppeljuice av Granny Smith som var dyrare än en hel tallrik med mat. Men smakar det så kostar det. 
			
			Vi åkte monorail runt parken och klockan 19.30 så passerade vi av en slump The Musical Fountain där vi såg en magnifik show av laserteknik och vattenfontäner. Det var otroligt läckert. Vi tog cable car hem igen med stopp på Mount Faber, därifrån gick vi ca 10 minuter för att få tag på en taxi. Taxichauffören snackade så dålig engelska att vi knappt fattade någonting. Stefan hade svårt att hålla sig för skratt. Väl hemma på hotellet köpte vi kaffe och glass på McDonalds, och tittade på djurprogram på TV. Vi ringde Leffe och Leffe ringde mamma så att hon ringde upp oss. Det var kul. Alla saknade oss jättemycket och Tigris mådde jättebra. Leffe berättade att Åkersberga sporthall hade brunnit ner.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="34">Ann</author>
			<day>33</day>
			<date short="010112">12 januari 2001</date>
			<place>
				<city>Singapore</city>
				<country>Republiken Singapore</country>
			</place>
			<text>Vaknade ca 08.00. Kl 9 gick vi ner 2 våningar för att än en gång äta jättegod frukost. Efterfrukosten gick vi upp på taket för att sola och bada i poolen. Vi har ju faktiskt inte solat så mycket på vår resa. Okej, vi har ju fått färg, men åker man till Cypern en vecka blir man brunare än vad vi är nu. Då solen gick i moln gick vi ner till rummet där Stefan hade gjort en betygsskala på alla hotell vi har bott på under hela resan, även hemma hos familjen Hjertquist i Dunedin och Brisbane. Vi fick sätta betyget 1-5 på hotellnamn, frukost, miljö och bad. Vann gjorde familjen Hjertquist i Brisbane med betyget 4,8. Stefan slog en signal till Jonas i Dunedin för att berätta hur vi hade det. 
			
			Vid 14.30-tiden tog vi en snabbhamburgare på McDonalds och bestämde att vi skulle till ett shoppingcenter och sen till nattsafarit. Taxichauffören tipsade om att vi skulle åka till Holland Park Mall istället för Lucky Plaza dit vi hade tänkt åka från början. Han sa att det är mycket billigare där. Vi lyssnade på honom, men det skulle vi inte ha gjort. Det var ett riktigt skitställe utan fräscha affärer och speciellt billigt var det inte heller. Jag fixade mina naglar för första gången någonsin. Jag valde en ljuslila färg och det tog inte många minuter innan jag hade förstört lacket på pekfingret då jag skulle peta bort smuts mellan tänderna, klantigt! Grabbarna köpte en linkkabel till Pokémonspelet i en affär. 
			
			Vi tog en taxi till nattsafarit där vi först åt en god buffé. Regnet öste ner och åskan och blixtrarna mullrade då vi åt. Det ville aldrig ta slut och de ställde in vissa saker pga regnet, så vi beslöt att strunta i nattsafarit. Vi tog en dyr taxi hem till vår lugna vrå. Där somnade Fredrik som vanligt först och vi andra tittade på Elefantmannen.
			
			&lt;b&gt; DAGENS FUMMEL: &lt;/b&gt;			
			&lt;li&gt;Christian sprang, vilket han vet att man inte får, vid simbassängen på taket. Han gjorde världens vurpa och skrapade upp armbågen och rumpan.&lt;/li&gt;
			&lt;li&gt;Ann tappade drinkglaset rakt ner i tallriken med världens duns så det hörs över hela restaurangen. En amerikan sa: ...steady...&lt;/li&gt;
			&lt;li&gt;Stefan trampade på Fredriks arm då han låg kamouflerad under täcket.&lt;/li&gt;
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="34">Ann</author>
			<day>34</day>
			<date short="010113">13 januari 2001</date>
			<place>
				<city>Singapore</city>
				<country>Republiken Singapore</country>
			</place>
			<text>Upp klockan 9. Frukost. Klockan 10 gick vi till poolen där det var stekande hett då solen var framme. Stefan blev alldeles röd på framsidan och är fortfarande rätt blek på baksidan. Klockan 14 gick vi till Little India där det var full rörelse. Väldigt roligt och rökigt med all rökelse överallt. Jag hittade en jättefin indisk lång kjol med en top för ca 250$ (=1300kr). Men det blev inget handlat. 
			
			Vi promenerade vidare till Raffles då vi var jättesvettiga, törstiga och trötta i fötterna. Eftersom alla har sagt att vi ska ta en Singapore Sling där så gjorde vi det. Den var inte så speciell, men inredningen var värd sitt besök. Bredvid vårt bord satt en svensk familj från Sollefteå. När de gick iväg kom två svenska par och satte sig. Det ena paret kom från Umeå och var ute på en Jorden runt-resa. Det andra paret var herr och fru Stålberg från Åkersberga. Världen är ju bra liten. Jag undrar för vilka pengar han har köpt sin resa. 
			
			Fredrik blev sedan avmålad i ett shoppingcenter med mindre lyckat resultat. Han blev sig inte riktigt lik. Vi tog taxi till nattsafarit för ett nytt försök. Det var rätt mysigt att åka runt bland djuren. Men personligen tror jag att jag har blivit bortskämd av bra naturprogram på TV. Det känns som om man är närmare djuren där. Vi åkte hem till hotellet och ringde Leffe och Astrid och önskade dem en trevlig resa till Thailand.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="34">Ann</author>
			<day>35</day>
			<date short="010114">14 januari 2001</date>
			<place>
				<city>Singapore</city>
				<country>Republiken Singapore</country>
			</place>
			<text>Nu var dagen här som jag tror att vi alla gått och väntat på. Fredrik har nog längtat hem i 4 veckor och jag har nog längtat de senaste dagarna. Vi sov ända till 9.45 idag, så vi fick bråttom ner till frukosten. Sen blev det poolen som vanligt. Måste bli lite mera brun. Solen har inte precis varit jättesynlig för oss under resan. Jag och Stefan trodde att vi skulle vara brunare än någonsin men tji fick vi. Vi har i och för sig upptäckt saker i bilen då solen har skinit och man kan ju inte bara ligga på en strand då man åker så långt bort. 
			
			Efter poolen tog vi en taxi till Chinatown som vi egentligen skulle ha gått till någon kväll. Det ska vara jättefint med alla lyktor över vägarna som de har hängt upp inför nyåret den 24:e januari. Vi gick, eller rättare sagt, plöjde oss fram genom en söndagsmarknad där allt möjligt såldes. Ibland stank det så att vi höll för våra näsor. Man sålde bland annat orm, flygande hundar (som är stora fladdermöss), sköldpaddor och gud vet vad det var i korvarna som hängde i långa rader. Vi kikade in i några shoppingcenters i Chinatown, men vi hade ingen ro. Man blir inte köpglad av alla människor som trängs, konstiga lukter och röriga butiker. Nu ville i alla fall jag till flygplatsen.
			
			Vi tog en taxi till YMCA där vi köpte bränt äckligt kaffe och varsin glass. Dagens fummel får Fredrik som flamsade runt inne på McDonalds och tappade glassen rakt i golvet. Vi hämtade vårt bagage och for iväg till flygplatsen med taxi. Taxin lämnade av oss vid fel terminal så vi fick åka air shuttle-tåg till rätt terminal. Nu hade vi gott om tid på flygplatsen som är jättestor. Planet avgår 00.10 och vi kom dit 18.00. Vi åt middag och sen fick alla i uppgift att skriva sina dagböcker. Jag gick på en gloshoppingrunda och hittade ett par rosa byxor på Burberrys som var lite för små, typiskt... Jag hittade också en läcker klocka som små gubbar jobbade i som drog runt urverket. 1400$ kostade den. Det skulle vara kul att ha. Samlarvärde tror jag att det kan bli på den. Jag kanske kan övertala Stefan.
			
			Snipp snapp snut... så var resan slut!
			</text>
		</entry>
	</diary>
								<!-- ////////////////////////////// CHRISTIANS DAGBOK \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->
	<diary>
		<creator>Christian</creator>
		<entry>
			<author age="10">Christian</author>
			<day>1</day>
			<date short="001211">11 december 2000</date>
			<place>
				<city>Stockholm</city>
				<country>Sverige</country>
			</place>
			<place>
				<city>Köpenhamn</city>
				<country>Danamrk</country>
			</place>
			<place>
				<city>Singapore</city>
				<country>Singapore</country>
			</place>
			<text>Idag gick vi upp klockan 05.30. Då körde farfar oss till Arlanda och därifrån flög vi med ett litet flygplan till Köpenhamn. Där fick vi vänta i två timmar. Vi flög med ett stort lyxflygplan där det fanns en TV i sätena framför och man kunde spela TV-spel på den. Det tog 12 timmar att åka från Köpenhamn till Singapore och alltså kom vi idag, tisdag halv 6.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="10">Christian</author>
			<day>2</day>
			<date short="001212">12 december 2000</date>
			<place>
				<city>Singapore</city>
				<country>Republiken Singapore</country>
			</place>
			<text>Nu är klockan 11.55 svensk tid och 18.55 i Singapore-tid. Här i Singapore så har vi varit i stan och letat efter hotell som vi ska bo på på hemvägen från Australien. Det är jättevarmt här och idag har vi varit i en reptilpark och såg en show och massor av reptiler. En kille stoppade huvudet i munnen på en krokodil och så åt vi Cornetto-glass. 
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="10">Christian</author>
			<day>3</day>
			<date short="001213">13 december 2000</date>
			<place>
				<city>Auckland</city>
				<country>Nya Zeeland</country>
			</place>
			<text>Hej! Nu är klockan 20.25 på Nya Zeeland. Idag kom vi från Singapore till Nya Zeeland. När vi kom fram till hotellet packade vi upp, sen hoppade vi i poolen. Sen åkte vi in till stan med vår nyhyrda bil. Det gick inte så bra i början för pappa eftersom att det var vänstertrafik. I stan så åkte vi till ett torn som var jättehögt och man kunde åka upp i det. Där såg man hela Auckland. Tornet hette Sky Tower. Sen gick vi till en restaurang som hette Planet Hollywood. Där hade det varit jättemånga kändisar och vi åt ganska god mat. 
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="10">Christian</author>
			<day>4</day>
			<date short="001214">14 december 2000</date>
			<place>
				<city>Waitomo Caves</city>
				<country>Nya Zeeland</country>
			</place>
			<text>Idag gick vi upp tidigt på hotellet i Auckland och åt frukost. Sen var vi på väg till Rotorua. På vägen dit var vi i en grotta där det fanns lysmaskar och det droppade vatten i huvudet på mig. Bredvid grottan fanns ett jättehögt berg där vi gick upp. Där hittade vi jättestora kottar. Efter det åkte vi till en fågelpark där kiwifågeln fanns, och den finns bara på Nya Zeeland och den var ganska ful. 
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="10">Christian</author>
			<day>5</day>
			<date short="001215">15 december 2000</date>
			<place>
				<city>Rotorua</city>
				<country>Nya Zeeland</country>
			</place>
			<text>Idag var vi på ett stinkande ställe som hette Hells Gate där det fanns kokande lerpölar som gjorde så att hela staden luktade surströmming. Jag satte mitt tuggummi under näsan för att slippa lukten. Sen åkte vi till ett ställe som hette Agrodome. Där såg vi en show där de klippte av ullen på ett får. Sen fick sex stycken ur publiken komma upp och mjölka en ko fast det var en tjej som inte vågade. Efter showen så flög jag, pappa och Fredrik helikopter och det var kul. Sen åkte vi och åt god mat på en restaurang som hette Zizzler och när vi kom hem kom jag på att jag hade glömt min keps så jag och pappa åkte och hämtade den. 
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="10">Christian</author>
			<day>6</day>
			<date short="001216">16 december 2000</date>
			<place>
				<city>Napier</city>
				<country>Nya Zeeland</country>
			</place>
			<text>Idag åkte vi från Rotorua-hotellet. Sen stannade vi vid ett vattenfall och köpte glass. På vägen till ett annat vattenfall såg vi en bilolycka där en person hade dött. Det var en hästtrailer och en vanlig bil. På vattenfallsplatsen var det inte speciellt roligt, så vi åkte iväg igen. Efter en lång stund kom vi fram till Napier och checkade in på ett motell och vi bor i ett litet hus. Vi har badat mycket. Vi har ätit på en restaurang där det var rullande bord och vi kallade det vårt julbord i år. På restaurangen fick vi godisar som hette jellybean. 
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="10">Christian</author>
			<day>7</day>
			<date short="001217">17 december 2000</date>
			<place>
				<city>Masterton</city>
				<country>Nya Zeeland</country>
			</place>
			<place>
				<city>Wellington</city>
				<country>Nya Zeeland</country>
			</place>
			<text>Idag åkte vi från motellet i Napier på väg till Nya Zeelands huvudstad, Wellington. Vi stannade i Masterton på en jättestor lekpark. Där åkte vi ett minitåg. Bredvid lekparken fanns ett område med tre olika simbassänger. Där åkte vi en jätterolig rutschbana. Sen åkte vi iväg mot Wellington och precis innan vi kom till Wellington så åkte vi i bergen. Det här var den varmaste dagen under veckan.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="10">Christian</author>
			<day>8</day>
			<date short="001218">18 december 2000</date>
			<place>
				<city>Greymouth</city>
				<country>Nya Zeeland</country>
			</place>
			<text>Idag har det varit väldigt varmt så jag har bränt mig i nacken. I morse gick vi upp tidigt för att flyga igen. Den här gången flög vi till Christchurch på sydön och det tog bara 45 minuter. Jag och Fredrik fick gå in i cockpiten. När vi kom fram så hyrde vi en ny bil. Sen skulle vi åka över hela sydön. Vi stannade vid ett ställe där det fanns jättestora stenar. Sen fortsatte vi och precis innan staden Greymouth stannade vi vid ett motell. Sen fick vi reda på att poolen var trasig. Det var tråkigt tyckte jag.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="10">Christian</author>
			<day>9</day>
			<date short="001219">19 december 2000</date>
			<place>
				<city>Haast</city>
				<country>Nya Zeeland</country>
			</place>
			<text>Idag skulle vi byta motell igen och idag skulle vi till Haast. Vi stannade i Ross och åt en jättegod frukost. Sen åkte vi upp i bergen och var jättenära molnen. Sen fikade vi i Franz Joseph och Fredrik köpte en rugbykiwifågel som man kunde förvandla till en rugbyboll. Sen åkte vi till en glaciär där vi fick hoppa över stenar och bäckar. På vägen till en laxodling såg vi fem döda possums (pungråttor). På laxodlingen köpte vi mackor och godis. Sen åkte vi till motellet och kopplade av.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="10">Christian</author>
			<day>10</day>
			<date short="001220">20 december 2000</date>
			<place>
				<city>Wanaka</city>
				<country>Nya Zeeland</country>
			</place>
			<place>
				<city>Queenstown</city>
				<country>Nya Zeeland</country>
			</place>
			<text>Idag åkte vi från motellet i Haast på väg till Queenstown. Vi stannade i Wanaka på ett ställe som hette Puzzle World. Där fanns en labyrint där man skulle hitta fyra torn och jag vann. Inne i huset fanns det massor av klurigheter. Väl i Queenstown checkade vi in på ett hotell där vi ska sova i tre nätter. Inne i staden spelade vi minigolf och det gick inte så bra. Sen åkte vi kabinbana upp till ett jättehögt berg. Där uppe handlade vi. Sen åt vi mat på McDonalds och åkte hem.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="10">Christian</author>
			<day>11</day>
			<date short="001221">21 december 2000</date>
			<place>
				<city>Queenstown</city>
				<country>Nya Zeeland</country>
			</place>
			<text>Idag åt jag inte mycket till frukost. Efter frukosten gick vi upp till vår lägenhet . Sen gick jag och Fredrik och spelade tennis men vi har inte spelat klart matchen än. Sen åkte vi till ett ställe där vi åkte båt i 80 km/h och vi gjorde skruvar. Sen åt vi lunch på Pizza Hut. Hemma väntade vi på Jonas. Sen åkte vi till en stad som hette Arrowtown där vi åt middag. Jag och Fredrik lekte med Joel. Sen åkte vi hem.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="10">Christian</author>
			<day>12</day>
			<date short="001222">22 december 2000</date>
			<place>
				<city>Queenstown</city>
				<country>Nya Zeeland</country>
			</place>
			<text>Idag kom Jonas klockan 09:10. Då åkte vi till Queenstowns hamn. Vi gick på en ångbåt som vi skulle åka med till en farm. På båten fick vi se motorn. På farmen såg vi fårvallning där det var ett får som sprang rakt in i en grind. Sen var det fårklippning. Efter det så fikade vi. Sen fick man mata rådjur. På hemvägen åt jag en macka. Efter båten åkte vi till A.J. Hackett Bungy där jag, pappa och mamma hoppade bungyjump. Jag hoppade först och det var jättehäftigt. Sen åkte vi till Jonas och åt middag.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="10">Christian</author>
			<day>13</day>
			<date short="001223">23 december 2000</date>
			<place>
				<city>Dunedin</city>
				<country>Nya Zeeland</country>
			</place>
			<text>Idag är det dagen före julafton och det har inte riktigt varit så spännande som det brukar. Idag har vi åkt bil nästan hela dagen. Vi började klockan 10. Vi gjorde inga långa stopp. Vi stannade vid en damm och tittade i 5 minuter. Vi kom fram till Jonas och Sarah i Dunedin. Klockan 6 åt vi middag, vi åt bröd med pumpasoppa och det var ganska gott. Sen spelade vi lite dator och kollade på bungyjumpfilm när jag hoppade.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="10">Christian</author>
			<day>14</day>
			<date short="001224">24 december 2000</date>
			<place>
				<city>Dunedin</city>
				<country>Nya Zeeland</country>
			</place>
			<text>Idag är det julafton. Imorse åt vi gröt till frukost. Sen åkte vår familj in till stan och tittade där. Sen åkte vi till ett ställe där det var en jättelång nedförsbacke till en tunnel. Efter tunneln kom en strand. Där såg vi en levande pingvin. Jag och Fredrik sprang i vattnet. När vi kom hem vilade vi. Klockan 3 tittade vi på Kalle Anka. Efter det kom tomten och jag fick en vattenpistol. Sen var det klapparna under granen och jag fick en keps, en korsordsbok och en deckargåtebok. Sen åt vi julbord.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="10">Christian</author>
			<day>15</day>
			<date short="001225">25 december 2000</date>
			<place>
				<city>Dunedin</city>
				<country>Nya Zeeland</country>
			</place>
			<text>Imorse fick vi julklappar ur julstrumpan. Då fick jag och Fredrik en slags rugbyboll som lät när man kastade den. Sen åkte vi till ett ställe med en lekpark men det började regna där så vi åkte vidare till en annan strand och kastade den nya bollen till varandra. Efter det åkte vi hem och vilade. Sen åkte vi till världens brantaste backe och sen till ett ställe där världens största fågel fanns, albatrossen. Där såg vi också sälar som luktade illa och pingviner och sen åkte vi hem och åt jättegod middag.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="10">Christian</author>
			<day>16</day>
			<date short="001226">26 december 2000</date>
			<place>
				<city>Dunedin</city>
				<country>Nya Zeeland</country>
			</place>
			<place>
				<city>Christchurch</city>
				<country>Nya Zeeland</country>
			</place>
			<text>Idag tog vi farväl till familjen Hjertquist. Mamma började gråta. Sen åkte vi iväg. På informationen i Dunedin träffade vi svenskar. Efter tre timmar stannade vi i Timaru på ett tivoli som inte så roligt. Vi åkte vidare till Ashburton där vi åt på McDonalds. Sen åkte vi till ett hotell i Christchurch där jag och Fredrik badade i poolen. Efter det badet gick vi hem och badade i badkaret.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="10">Christian</author>
			<day>17</day>
			<date short="001227">27 december 2000</date>
			<place>
				<city>Brisbane</city>
				<country>Australien</country>
			</place>
			<text>Hej, nu är klockan 23:27 på Nya Zeeland och 20:27 i Australien. I morse gick vi upp halv 5 för att åka till flygplatsen. Det tog fem minuter till flygplatsen. Vi flög med Air New Zealand. Det tog ca tre timmmar att flyg. När vi kom fram mötte Uffe och Karin oss som är Jonas föräldrar. När vi kom fram till dem hoppade jag och Fredrik ner i deras pool på direkten. Sen åt vi jättegod lunch, och badade ännu mer. Klockan 19 grillade vi och det var jättegott.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="10">Christian</author>
			<day>18</day>
			<date short="001228">28 december 2000</date>
			<place>
				<city>Brisbane</city>
				<country>Australien</country>
			</place>
			<text>Idag var det mammas födelsedag. På morgonen åt vi tårta, och sen åkte mamma och pappa till stan. Jag och Fredrik badade, tittade på TV och åt Uffes pannkakor som var jättegoda. Sen badade vi igen. Efter badet spelade vi Monopol och jag vann. När mamma och pappa kom hem åt vi middag. Sen badade vi igen.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="10">Christian</author>
			<day>19</day>
			<date short="001229">29 december 2000</date>
			<place>
				<city>Brisbane</city>
				<country>Australien</country>
			</place>
			<text>I morse gick vi upp vid halv 9 och åt frukost. Sen skulle vi åka till ett ställe som heter Underwater World. På vägen hade det hänt en olycka på andra sidan vägen och det var jättemånga som stannade och tittade så det blev en lång kö. När vi var framme åt vi jättegod mat. Sen gick vi in och tittade först på rockor. Sen gick vi in i en glastunnel där man åkte på ett rullband och ovanför simmade hajar. Sen tittade vi på massor av andra sjödjur. Efter det åkte vi hem och åt mat.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="10">Christian</author>
			<day>20</day>
			<date short="001230">30 december 2000</date>
			<place>
				<city>Brisbane</city>
				<country>Australien</country>
			</place>
			<text>Idag åkte vi till Movie World. Dagen började med regn, men när vi kom in på Movie World slutade det att regna. Vi gick till Batmans hus och där åkte vi en grej där man hade en tv-bild framför sig och när man krockade i TV:n så skakade stolen. Sen gick vi till ett ställe där man åkte på vatten. Där fick vi stå i kö i 50 minuter och åkningen höll på i 5 minuter. Efter det gick vi på en stuntshow där det var en kille som blev nerskjuten från ett tak. Sen åkte vi en tråkig bergochdalbana. Sen gick vi på en till show där de visade hur de fuskade i filmer. Sen åkte vi hem.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="10">Christian</author>
			<day>21</day>
			<date short="001231">31 december 2000</date>
			<place>
				<city>Brisbane</city>
				<country>Australien</country>
			</place>
			<text>Idag är det nyårsafton. I morse åkte vi till en regnskog där det fanns ett vattenfall. Sen åkte vi till ett café som hette Swedish Corner där vi fick svenska bullar. Sen åkte vi till en strand där det var jättehöga vågor och det var jättekul. Sen åkte vi hem. Efter en timme hemma åkte vi till Niclas och Inda. Där fick vi jättegod mat. Sen spelade jag och Fredrik lite TV-spel. Vid midnatt gick vi till kajen och tittade på fyrverkerier. På vägen hem till Niclas och Inda såg vi en fontän som var helt fylld med skum. Efter det åkte vi hem.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="10">Christian</author>
			<day>22</day>
			<date short="010101">1 januari 2001</date>
			<place>
				<city>Brisbane</city>
				<country>Australien</country>
			</place>
			<text>Idag har vi nästan inte gjort någonting. Det första vi gjorde var att hoppa i poolen. Sen åt vi frukost. Vi fortsatte bada och vi badade jättelänge, ända till kvart i 5, för då åkte vi till en restaurang med ganska god mat. Den var vietnamesisk. Sen åkte vi hem.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="10">Christian</author>
			<day>23</day>
			<date short="010102">2 januari 2001</date>
			<place>
				<city>Tangalooma</city>
				<country>Australien</country>
			</place>
			<place>
				<city>Brisbane</city>
				<country>Australien</country>
			</place>
			<text>Idag gick vi upp klockan 7. Då åkte vi till Transit Centre och därifrån åkte vi med buss som hade två våningar till hamnen. Från hamnen åkte vi med en båt till en liten ö. Där badade vi och såg vilda delfiner. Sen åt vi mat och pappa fick pengarna tillbaka för att det tog så lång tid. Vi träffade svenskar också. Sen åkte vi hem.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="10">Christian</author>
			<day>24</day>
			<date short="010103">3 januari 2001</date>
			<place>
				<city>Surfers Paradise</city>
				<country>Australien</country>
			</place>
			<text>Idag åkte vi ifrån Uffe och Karin. Vi åkte till Wet'n'Wild Water World. Där åkte vi en grej där man åkte på mattor och tävlade och jag vann en gång. Sen åkte vi en jätterolig grej som hette Twister, vi åkte i en vulkan och i en jättestor ring där Fredrik höll på att ramla ut. Sen köpte vi en konstig glass. Efter Wet'n'Wild åkte vi iväg till ett hotell och det är jättehögt över marken. Sen gick vi och åt mat som inte var så god.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="10">Christian</author>
			<day>25</day>
			<date short="010104">4 januari 2001</date>
			<place>
				<city>Surfers Paradise</city>
				<country>Australien</country>
			</place>
			<text>Idag gick vi upp tidigt och åt frukost på en restaurang. Sen åkte vi till Sea World. Först såg vi en ganska tråkig show med Cartoon Network, sen såg vi en show med vattenskotrar och vattenskidor och efter det en show med sälar. Vi såg en delfinshow också och gick och badade. Sen gick vi på en 3D-film med pirater. Sen åkte jag Flume Ride och bergochdalbana med mamma. Efter det åkte vi en vikingagunga och sen åkte jag bergochdalbana med pappa, där man åkte upp och ner. Vi köpte jättegoda munkar. Efter Sea World åkte vi bil jättelänge och nu har vi kommit fram till Niclas och Indas tältplats.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="10">Christian</author>
			<day>26</day>
			<date short="010105">5 januari 2001</date>
			<place>
				<city>Yamba</city>
				<country>Australien</country>
			</place>
			<place>
				<city>Coffs Harbour</city>
				<country>Australien</country>
			</place>
			<text>I morse åkte vi till en strand där det var höga vågor. Där gick vi ut på klippor där det var fullt med fågelskit och varmt på stenarna. Jag och Fredrik byggde torn som gick sönder. Efter stranden åkte vi och åt god mat. Sen sa vi hejdå till Niclas, Inda och Samantha. Vi åkte till ett lyxhotell i Coffs Harbour. Jag och Fredrik badade i poolen och kastade bollar. Sen åt vi god middag och gick hem till stugan.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="10">Christian</author>
			<day>27</day>
			<date short="010106">6 januari 2001</date>
			<place>
				<city>Port Macquarie</city>
				<country>Australien</country>
			</place>
			<text>Imorse gick vi upp klockan 9. Då åt vi en god frukost och efter den så badade jag och Fredrik. Sen åkte vi iväg mot Port Macquarie. Vi stannade i Kempsey på ett café. Vi åkte vidare och när vi kom fram checkade vi in på ett motell. Där badade vi och jag fick sår i tårna av poolens golv. Sen åkte vi in till stan och spelade minigolf. Middag åt vi på en thailändsk restaurang där maten var jättestark. Eftersom maten var så stark så gick vi och köpte glass efteråt. Sen åkte vi hem.  
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="10">Christian</author>
			<day>28</day>
			<date short="010107">7 januari 2001</date>
			<place>
				<city>Port Macquarie</city>
				<country>Australien</country>
			</place>
			<place>
				<city>Belmont</city>
				<country>Australien</country>
			</place>
			<text>Imorse gick vi upp vid halv 9 vi checkade ut och åkte sen till en park där vi fick klappa riktiga koalabjörnar. Där såg vi också kaniner, fåglar, fiskar och kängurur, som inte ville bli matade. Sen åkte vi till ett ställe som hette Seal Rocks, där vi köpte glass. Sen åt vi lunch och åkte vidare till ett motell i Belmont. Där badade jag och Fredrik. Sen åkte vi till Pizza Hut och åt jättegod mat. Sen åkte vi hem. När vi åt lunch gick Fredrik in på tjejtoan. 
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="10">Christian</author>
			<day>29</day>
			<date short="010108">8 januari 2001</date>
			<place>
				<city>Sydney</city>
				<country>Australien</country>
			</place>
			<text>Idag lämnade vi motellet i Belmont. Vi åt en brakfrukost innan vi åkte till Sydney. Där kom vi till ett skrutthotell. Vi gick till hamnen för att titta på Sega World, fast när vi kom fram hade de lagts ner. Vi åkte ett tåg som åkte på en räls i luften. Sen gick vi till Chinatown och shoppade. Vi åt jättegod middag på Planet Hollywood. Sen gick vi hem.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="10">Christian</author>
			<day>30</day>
			<date short="010109">9 januari 2001</date>
			<place>
				<city>Sydney</city>
				<country>Australien</country>
			</place>
			<text>I morse vaknade jag klockan 5 av att jag hade jätteont i örat. Jag somnade om klockan 7 och sov till 10. Då bytte vi rum för att mamma och pappa inte kunnat sova för trafiken. Sen gick vi ner till hamnen och åkte med en båt. Vi åkte förbi presidentens hus. Efter båtturen shoppade vi och gick sen hem och vilade. Vi gick till Sydney Tower där vi åt. Där var det mysigt. Det var högre upp än Sky Tower. Sen gick vi hem och var jättetrötta. 
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="10">Christian</author>
			<day>31</day>
			<date short="010110">10 januari 2001</date>
			<place>
				<city>Singapore</city>
				<country>Republiken Singapore</country>
			</place>
			<text>Idag gick vi upp klockan 6. Då checkade vi ut och åkte till flygplatsen. På flygplatsen köpte vi ett Gameboy. Den här gången skulle vi flyga till Singapore igen. På flygplanet satt det svenskar bakom och framför oss. När vi var framme var det inte lika varmt som förra gången. Vi åkte taxi till vårt hotell som hette YMCA. Allt var bra förutom sängarna. Sen gick vi till ett café och åt middag. Efter det gick vi till ett shoppingcenter där vi träffade ännu mer svenskar. Sen på hemvägen såg vi när en katt blev överkörd. 
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="10">Christian</author>
			<day>32</day>
			<date short="010111">11 januari 2001</date>
			<place>
				<city>Singapore</city>
				<country>Republiken Singapore</country>
			</place>
			<text>I morse åt vi en jättegod frukost. Sen åkte vi in till stan. Där åkte vi linbana till en ö som hette Sentosa. Vi spelade minigolf och gick sen till stranden där vi träffade svenskar. Sen gick vi och åt god mat. Efter maten åkte vi monorail. Sen kollade vi på en vatten- och lasershow som var jättehäftig. Sen skulle vi hem. Vi åkte linbana till ett berg. Där gick vi ner och tog en taxi hem.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="10">Christian</author>
			<day>33</day>
			<date short="010112">12 januari 2001</date>
			<place>
				<city>Singapore</city>
				<country>Republiken Singapore</country>
			</place>
			<text>Idag badade vi ända till klockan 13 efter frukosten. Sen gick vi rummet och vidare till McDonalds. Sen tog vi en taxi till ett shoppingcenter som hette Holland Mall. Sen åkte vi taxi till ett nattsafari. Där åt vi först god middag. Sen började det att ösregna. Vi tänkte åka ett tåg i parken men det regnade för mycket och de hade ställt in massor av saker, så vi åkte hem istället. I taxin fanns det en TV. Hemma åt vi nötter och tittade på TV.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="10">Christian</author>
			<day>34</day>
			<date short="010113">13 januari 2001</date>
			<place>
				<city>Singapore</city>
				<country>Republiken Singapore</country>
			</place>
			<text>I morse gick vi först till poolen, sen gick vi till Little India. Vi bara gick och gick och gick. Sen kom vi fram till ett av världens lyxigaste hotell. Där gick vi till en bar där man fick slänga jordnötsskal på golvet och så tog vi en äcklig drink. Hotellet hette Raffles. Sen åt vi på Planet Hollywood, för tredje gången men på olika ställen. Sen åkte vi till nattsafarit och där såg vi hyenor, lejon, tigrar, giraffer, leoparder, fladdermöss, elefanter, en noshörning m.m. Sen åkte vi hem.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="10">Christian</author>
			<day>35</day>
			<date short="010114">14 januari 2001</date>
			<place>
				<city>Singapore</city>
				<country>Republiken Singapore</country>
			</place>
			<text>I morse vaknade vi sent. Vi träffade svenskar på frukosten. Sen gick vi till poolen och badade för sista gången, till klockan 13. Efteråt åkte vi till Chinatown där vi gick runt i jättemånga affärer och ibland luktade det illa. Sen åkte vi till McDonalds och åt lunch. Vi hämtade väskorna och tog en taxi till flygplatsen. Där åt vi god middag och nu sitter vi och väntar på att planet ska komma klockan 22 och sen ska vi åka klockan 00.10.
			Sen är resan slut!
			</text>
		</entry>
	</diary>
								<!-- ////////////////////////////// FREDRIKS DAGBOK \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->
	<diary>
		<creator>Fredrik</creator>
		<entry>
			<author age="8">Fredrik</author>
			<day>1</day>
			<date short="001211">11 december 2000</date>
			<place>
				<city>Stockholm</city>
				<country>Sverige</country>
			</place>
			<place>
				<city>Köpenhamn</city>
				<country>Danamrk</country>
			</place>
			<place>
				<city>Singapore</city>
				<country>Singapore</country>
			</place>
			<text>Idag flög vi till Köpenhamn och Singapore och det var en TV och man kunde spela TV-spel och sen fick vi kuddar och filtar.</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="8">Fredrik</author>
			<day>2</day>
			<date short="001212">12 december 2000</date>
			<place>
				<city>Singapore</city>
				<country>Republiken Singapore</country>
			</place>
			<text>Idag gick vi till en krokodilfarm och vi såg 100 krokodiler och en pys pussade en krokodil och en pys stoppade in huvudet i krokodilens mun och sen gick vi ut och det var jättevarmt.</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="8">Fredrik</author>
			<day>3</day>
			<date short="001213">13 december 2000</date>
			<place>
				<city>Auckland</city>
				<country>Nya Zeeland</country>
			</place>
			<text>Idag åkte vi till ett jättehögt torn och pappa var höjdrädd. Sen åkte vi hem och jag somnade i bilen.</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="8">Fredrik</author>
			<day>4</day>
			<date short="001214">14 december 2000</date>
			<place>
				<city>Waitomo Caves</city>
				<country>Nya Zeeland</country>
			</place>
			<text>Idag åkte vi till en grotta och vi såg dinosaurieskelett. Sen gick vi till ett mörkare ställe och vi såg lysmaskar och hon som visade allting tappade sin ficklampa i vattnet och sen skulle vi åka båt och så tittade vi upp och det såg ut som en himmel fast det var bara lysmaskar. När vi kom ut så var jag inte van vid ljuset för vi hade varit i mörkret. Sen gick vi till ett utsiktsställe och jag hittade en BIG BIG kotte!!!</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="8">Fredrik</author>
			<day>5</day>
			<date short="001215">15 december 2000</date>
			<place>
				<city>Rotorua</city>
				<country>Nya Zeeland</country>
			</place>
			<text>Idag åkte vi till ett stinkande ställe och vi gick i en vulkan och det var svarta bubblor som sprutade upp. Sen så gick vi till ett fårställe där vi såg en kille som klippte ett får. Sen fick vi känna på hans ull. Sen åkte vi helikopter och det var första gången som jag åkte.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="8">Fredrik</author>
			<day>6</day>
			<date short="001216">16 december 2000</date>
			<place>
				<city>Napier</city>
				<country>Nya Zeeland</country>
			</place>
			<text>Idag gick vi till ett vattenfall och om man ramlar ner där är man lugnt död. Och sen gick vi till en restaurang och jag åt en big snäcka.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="8">Fredrik</author>
			<day>7</day>
			<date short="001217">17 december 2000</date>
			<place>
				<city>Masterton</city>
				<country>Nya Zeeland</country>
			</place>
			<place>
				<city>Wellington</city>
				<country>Nya Zeeland</country>
			</place>
			<text>Idag åkte vi till en jätte, jättestor lekpark och det fanns ungefär 6 rutschkanor och efter det åkte vi tågbana. Sen gick vi och spelade minigolf och sen gick vi och åt och jag fick en Cow and Chicken-leksak.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="8">Fredrik</author>
			<day>8</day>
			<date short="001218">18 december 2000</date>
			<place>
				<city>Greymouth</city>
				<country>Nya Zeeland</country>
			</place>
			<text>Idag åkte vi till jätte, jätte, jättehöga berg som var så höga berg att de gick upp till molnen och sen åkte vi till big big big stenar med big big stora hål i.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="8">Fredrik</author>
			<day>9</day>
			<date short="001219">19 december 2000</date>
			<place>
				<city>Haast</city>
				<country>Nya Zeeland</country>
			</place>
			<text>Idag åkte vi till jättehöga berg och vi såg jättemycket is, och det var ett hål i isen. Det fanns massor med skyltar som varnade för laviner. Sen köpte jag en kiwifågel som hade rugbykläder på sig och han kan förvandlas till en rugbyboll. Han heter Kevin. 
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="8">Fredrik</author>
			<day>10</day>
			<date short="001220">20 december 2000</date>
			<place>
				<city>Wanaka</city>
				<country>Nya Zeeland</country>
			</place>
			<place>
				<city>Queenstown</city>
				<country>Nya Zeeland</country>
			</place>
			<text>Idag åkte vi till en labyrint och man skulle hitta fyra färger och de färgerna var blå, gul, röd och grön. Sen spelade vi minigolf och sen åkte vi en lift och åt McDonalds. Då fick jag en leksaksskateboard.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="8">Fredrik</author>
			<day>11</day>
			<date short="001221">21 december 2000</date>
			<place>
				<city>Queenstown</city>
				<country>Nya Zeeland</country>
			</place>
			<text>Idag spelade jag och Christian tennis och sen åkte vi en supersnabb båt och ibland viftade föraren sin hand. Det betydde att vi skulle snurra runt och det skvätte jättemycket vatten. Sen åt vi på Pizza Hut och man fick ta så mycket man ville och sen fick man göra egna glassar. Sen tittade vi på Pokémon 2 med alla nya pokémons och då kom pappas bästa vän i Sverige fast han flyttade till Nya Zeeland. 
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="8">Fredrik</author>
			<day>12</day>
			<date short="001222">22 december 2000</date>
			<place>
				<city>Queenstown</city>
				<country>Nya Zeeland</country>
			</place>
			<text>Idag åkte vi en båt till en fårfarm och vi såg när en hund jagade fyra får och ett av de fyra fåren sprang in i staketet hela tiden, och sen satt hunden och pissade. Sen hoppade Christian, pappa och mamma bungyjump fast jag fick inte, för man måste vara 10 år för att hoppa och man måste väga 35 kilo fast jag väger bara 31.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="8">Fredrik</author>
			<day>13</day>
			<date short="001223">23 december 2000</date>
			<place>
				<city>Dunedin</city>
				<country>Nya Zeeland</country>
			</place>
			<text>Idag har vi inte gjort nånting fast det har regnat.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="8">Fredrik</author>
			<day>14</day>
			<date short="001224">24 december 2000</date>
			<place>
				<city>Dunedin</city>
				<country>Nya Zeeland</country>
			</place>
			<text>Idag åkte vi till en strand och man gick i en tunnel. Jag och Christian lekte "inte nudda vatten" och sen klappade jag en pingvin. När vi skulle gå till bilen fick vi gå jättelångt och vi blev jättetrötta. Sen åkte vi hem och sen kom jultomten och av jultomten fick jag en vattenpistol. Sen fick jag en Pokémonbok och den lyser i mörkret och så fick jag ett tennisracket med en boll och ett snöre som satt fast i bollen och i tennisracket också. Sen fick jag en till miniskateboard och den här kan byta däck.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="8">Fredrik</author>
			<day>15</day>
			<date short="001225">25 december 2000</date>
			<place>
				<city>Dunedin</city>
				<country>Nya Zeeland</country>
			</place>
			<text>Idag på morgonen fick vi julklappar och vi fick först lite godis och sen fick vi en rugbyboll och den har pil bak och när man kastar den så visslar den. Idag var jag också nära en säl.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="8">Fredrik</author>
			<day>16</day>
			<date short="001226">26 december 2000</date>
			<place>
				<city>Dunedin</city>
				<country>Nya Zeeland</country>
			</place>
			<place>
				<city>Christchurch</city>
				<country>Nya Zeeland</country>
			</place>
			<text>Idag skulle vi åka till flygplatsen för vi ska åka till Australien. Vi såg svenskar. På vägen stannade vi på ett tivoli och vi gick bara runt och sen åkte vi till McDonalds och jag fick en till skateboard fast med en ramp. Sen åkte vi hit till Christchurch.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="8">Fredrik</author>
			<day>17</day>
			<date short="001227">27 december 2000</date>
			<place>
				<city>Brisbane</city>
				<country>Australien</country>
			</place>
			<text>Idag åkte vi flyg till Brisbane där Uffe och Karin bor.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="8">Fredrik</author>
			<day>18</day>
			<date short="001228">28 december 2000</date>
			<place>
				<city>Brisbane</city>
				<country>Australien</country>
			</place>
			<text>Idag fyllde mamma 34 år och Karin gjorde en tårta och sen badade jag jättemycket i deras pool.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="8">Fredrik</author>
			<day>19</day>
			<date short="001229">29 december 2000</date>
			<place>
				<city>Brisbane</city>
				<country>Australien</country>
			</place>
			<text>Idag åkte vi till ett fiskställe. Först tittade vi på rockor och sen fick vi känna på sjöstjärnor och det kändes som sten. Sen åkte vi i en tunnel och vi såg vithajar och sen åkte vi hem.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="8">Fredrik</author>
			<day>20</day>
			<date short="001230">30 december 2000</date>
			<place>
				<city>Brisbane</city>
				<country>Australien</country>
			</place>
			<text>Idag åkte vi till Movie World. Först gick vi till Batman och vi åkte Batmans flygplan och bil och det var som att åka bergochdalbana för man krockade i husen och sånt. Vi såg fler svenskar där. Efter det gick vi till en bio och vi tittade på monster. Sen åkte vi en spårvagn och vi såg alla monster och vissa monster sprutade vatten. Sen gick vi till en polisshow och sen köpte jag en Pikachu-ryggsäck och i den fick jag adressklisterlappar med Pokémon på och en Pikachu-vattenflaska och en massa små trekanter som man skulle sätta ihop. Sen åkte vi i en tecknad värld och alla var där utom en och det var Snurre Sprätt. Sen åkte vi hem och grillade.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="8">Fredrik</author>
			<day>21</day>
			<date short="001231">31 december 2000</date>
			<place>
				<city>Brisbane</city>
				<country>Australien</country>
			</place>
			<text>Idag åkte vi till regnskogen uppe i bergen och det var jättemycket mygg och jag fick fyra myggbett bredvid varandra. Sen åkte vi och åt hos svenskar och sen badade vi i Stilla havet där det var jättehöga vågor och de dränkte mig tre gånger. Det fanns hajar där. Sen firade vi nyår hos Nicke och där åt vi mina älsklingsnötter och chips och sen spelade jag och Christian Playstation. Sen åt vi lyckokakor och kollade på fyrverkeriet.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="8">Fredrik</author>
			<day>22</day>
			<date short="010101">1 januari 2001</date>
			<place>
				<city>Brisbane</city>
				<country>Australien</country>
			</place>
			<text>Idag var vi hemma och badade nästan hela dagen och sen gick vi ut på en kinarestaurang och vi såg när en kille tog en fisk med en fiskhåv och så stekte han den åt oss. Då fick jag kinapinnar.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="8">Fredrik</author>
			<day>23</day>
			<date short="010102">2 januari 2001</date>
			<place>
				<city>Tangalooma</city>
				<country>Australien</country>
			</place>
			<place>
				<city>Brisbane</city>
				<country>Australien</country>
			</place>
			<text>Idag åkte vi en båt till en ö och först badade vi i en pool och sen i havet. Där såg vi jättefina fiskar, en svart med orangea ränder, och delfiner. Sen gick vi till ett vrak och sen åt vi gratis lunch för vi fick vänta i 45 minuter. Sen åkte vi hem och det var med en tvåvåningsbuss.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="8">Fredrik</author>
			<day>24</day>
			<date short="010103">3 januari 2001</date>
			<place>
				<city>Surfers Paradise</city>
				<country>Australien</country>
			</place>
			<text>Idag hyrde vi en bil och åkte  ifrån Uffe och Karin och då åkte vi till Wet'n'Wild och då åkte vi alla de här vattenrutschbanorna:
			&lt;img src="diaries/wetnwild.jpg" alt="Wet n Wild" &gt; &lt;/img&gt;
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="8">Fredrik</author>
			<day>25</day>
			<date short="010104">4 januari 2001</date>
			<place>
				<city>Surfers Paradise</city>
				<country>Australien</country>
			</place>
			<text>Idag åkte vi till Sea World och först tittade vi på en Cartoon Network-show och sen på vattenskidshow, sälshow, delfinshow och sen badade vi. Vi åkte Flume Ride och såg en 3D-show. Jag och Christian åkte båten som åker fram och tillbaka. Sen gick vi ut och så åkte vi in i skogen och tältade med Nicke.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="8">Fredrik</author>
			<day>26</day>
			<date short="010105">5 januari 2001</date>
			<place>
				<city>Yamba</city>
				<country>Australien</country>
			</place>
			<place>
				<city>Coffs Harbour</city>
				<country>Australien</country>
			</place>
			<text>Idag åt vi frukost utanför tältet och sen när vi skulle borsta tänderna såg jag en jättestor skalbagge som heter ekoxe. Se åkte vi till stranden och vi hittade riktiga maneter som var slemmiga.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="8">Fredrik</author>
			<day>27</day>
			<date short="010106">6 januari 2001</date>
			<place>
				<city>Port Macquarie</city>
				<country>Australien</country>
			</place>
			<text>Vi såg en död känguru idag. Och så spelade vi minigolf och åt thailändsk mat som var jättestark och det är mammas fel.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="8">Fredrik</author>
			<day>28</day>
			<date short="010107">7 januari 2001</date>
			<place>
				<city>Port Macquarie</city>
				<country>Australien</country>
			</place>
			<place>
				<city>Belmont</city>
				<country>Australien</country>
			</place>
			<text>Idag åkte vi till en koalapark. Först fick vi klappa koalor, sen matade vi ankor, fiskar, tuppar och kaniner. Sen försökte vi mata kängurur men de ville inte men marsvinen ville. Sen fick vi koalagosedjur och sen åt vi på Pizza Hut.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="8">Fredrik</author>
			<day>29</day>
			<date short="010108">8 januari 2001</date>
			<place>
				<city>Sydney</city>
				<country>Australien</country>
			</place>
			<text>Idag åt vi frukost och sen åkte vi till Sydney. Först åkte vi ett tåg och sen köpte vi Pokémon-chips. Vi gick till hotellet och sen till Planet Hollywood och åt godare pommes frites än våra i Sverige.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="8">Fredrik</author>
			<day>30</day>
			<date short="010109">9 januari 2001</date>
			<place>
				<city>Sydney</city>
				<country>Australien</country>
			</place>
			<text>Idag åkte vi en båt och vi såg en jättestor bro. Sen ville Christian ge pengar till en pys och så gick vi vid massor av fladdermöss. Sen gick vi och åt och jag åt kängurukött.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="8">Fredrik</author>
			<day>31</day>
			<date short="010110">10 januari 2001</date>
			<place>
				<city>Singapore</city>
				<country>Republiken Singapore</country>
			</place>
			<text>Idag gick vi till flygplatsen och då gick vi till en spelaffär och hittade jag mitt spel som jag har väntat på. Sen köpte Christian ett Gameboy Color och Pokémon Guld. Sen flög vi till Singapore och vi åkte taxi till hotellet och sen gick vi och åt där det fanns djur som rör sig av sig själv. Sen gick vi till ett shoppingcenter och vi såg svenskar och sen såg vi när en katt blev påkörd och då blev jag ledsen.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="8">Fredrik</author>
			<day>32</day>
			<date short="010111">11 januari 2001</date>
			<place>
				<city>Singapore</city>
				<country>Republiken Singapore</country>
			</place>
			<text>Idag åkte vi linbana till ett ställe där vi spelade minigolf och sen tittadevi på ett jättefint lejon och när det är kväll så lyser den. Sen gick vi till hoppande vattenstrålar som sköt mig två gånger. Sen gick vi till stranden och jag hittade två jättefina snäckor. Sen åt vi. Sen tittade vi på jättefina vattenstrålar med en drake.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="8">Fredrik</author>
			<day>33</day>
			<date short="010112">12 januari 2001</date>
			<place>
				<city>Singapore</city>
				<country>Republiken Singapore</country>
			</place>
			<text>Idag gick vi till poolen och sen halkade Christian så då gick jag och han ner och spelade Gameboy. Sen gick vi till en affär där vi köpte en linkkabel medan mamma målade sina naglar. Sen åkte vi taxi till safari och åt. Sen skulle vi åka safari fast det regnade för mycket så vi åkte aldrig.
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="8">Fredrik</author>
			<day>34</day>
			<date short="010113">13 januari 2001</date>
			<place>
				<city>Singapore</city>
				<country>Republiken Singapore</country>
			</place>
			<text>Idag åt vi frukost som vanligt och sen badade vi i poolen som vanligt. Sen åkte vi taxi till ett ställe och gick till en bar och där fick man kasta jordnötsskal på marken. Där såg vi två svenska familjer på samma bord och sen åt vi på Planet Hollywood. Sen åkte vi taxi till safari. Vi åkte en bil in i djungeln och först såg vi hyenor, sen lejon, giraffer, leoparder, elefanter, vargar, fladdermöss som attackerade med bajskorvar och andra djur.  
			</text>
		</entry>
		
		<entry>
			<author age="8">Fredrik</author>
			<day>35</day>
			<date short="010114">14 januari 2001</date>
			<place>
				<city>Singapore</city>
				<country>Republiken Singapore</country>
			</place>
			<text>Idag har vi badat och varit på ett Kinaställe. Efter det åkte vi till hotellet och nu är vi på flygplatsen som är jättestor. Här finns till och med TV-spel. Snart ska vi åka hem till Sverige.
			</text>
		</entry>
	</diary>
</diaries>